[有圖]講故，不過你講

我講個故仔，比埋圖
你睇完到你講返你覺得個故仔係點
如果同我諗/想畫嘅一樣
就到下一個故

秒得太快大家就要等等 畫唔切
知答案可以一齊誘導其他人估 唔好咁快秒

如果要屌畫風就細力d

1. 「說謊」

lm
但唔知要估咩

咁如果我叫你講返一次個故仔出嚟
你會點講？

光頭便衣同軍裝其實係同一個人
而條女有可能係目擊者

光頭佬扮便衣周圍探口風, 搵「可疑人士」
但條女明確咁講出關鍵字「殺人犯」呢個破綻
光頭佬就鎖定條女目擊佢犯案
然後扮軍裝, 引導條女以為光頭便衣係殺人犯假扮
點知放左條軍裝入屋, 被殺人滅口

秒....

身聞賣左la

仲有後巷搞緊咩？

個啲假髮同制服黎
樓上秒左

呢一段我知一定好快秒
但未係故事嘅全部

OK呀...
幾高質
巴打一定係前排睇完6張圖個post

故事完成度未係100%
所以未有下一個故

我指大家未講返100%比我聽

留明

講住少少可疑位先
最後守門口警察係一開始電視新聞條友？
啡色假髮喺最後張圖後巷？
返完工再返黎睇

唔係
守門口係真係警察
我驚有人話金毛點做警察
其實主要係想講佢唔係啡頭警察

如果有人要拗我唯有話佢係鬼佬警察
不過佢身份唔係重點
總之當佢一名真警察就得

留名放工研究先

秒咗喇
開估啦樓主

秒左一部分
同埋佢段字係有野錯

有冇人估

但第一幅圖個警察早過個女仔上樓喎

唔係同一個女仔
冇暗瘡

光頭佬根本唔係殺人犯
女仔先係

個女仔知道死者係女仔
但要真警察黎先知道光頭佬係殺人犯？
唔合理

不過解唔通點解兇手仍然在逃
當我冇講過

個女仔先係兇手
因為便衣問佢時佢驚到震
而且驚俾人發現有問題
拎刀係驚有古怪就殺埋佢
軍裝話佢地係第一批黎查呢件兇殺案
同便衣要查既唔同
條女即刻屈左個便衣
最後條女無事無人知佢係真兇

便衣同佢對話嗰陣發現條女知道有兇案
然後扮軍裝嗰陣條女再漏口自己知道死者係女仔
但又屈自己
呃佢比自己入屋之後唔夠條女打or被偷襲
結果條女仲未比人發現係真兇

會唔會係條女先係連環殺人犯

圖一見到條女塊面有點紅色應該係血
可能係啱啱殺完人 依家又去殺第二個
之後個光頭只係普通嘅犯又咁啱問中個女仔
一問完野個女仔怕事跡敗露就拎定刀

然後個光頭偽裝完再問嗰陣時
佢話認得光頭個樣 所以已經知個差佬就係光頭
之後就殺埋佢

之後個女仔逃走嗰陣順手將啲偽裝放喺後巷
結果就連環殺人兇手先仲在逃

利申9up

個個嘅答案都爭咁d
大家講嘅故仔未完全用盡圖中嘅線索去講
不過都好接近真相
有d基本上都同答案九成似
如果一邊解一邊搭埋線索講就最好

唔係暗瘡

有新突破

9up都中好多

比個提示大家到達完整真相：
我覺得d電視機太光

想屌個女仔

咁大膽

漫畫係咪韓國？

漫畫係我畫.....

好似韓國嗰啲黑暗漫
Btw 唔錯

第一張面有點紅色個滴係血
因為畫得唔好 要澄清廢時搞亂大家

lm
第一幅圖女仔塊面個點野應該都關鍵
但好似冇人講到係咩

有咩唔明/覺得有bug可以提出嚟

可以話係推論出完整故事嘅線索
但唔止呢一處
都有其他位提供同一情報

圖一線索
電視嘅影像 有犯
女仔面有血
圖234
女仔講漏口風
圖5
句 過了一會後 就是我們都知道的事吧 唔明句野 會唔會係佢知自己講漏口風 做咗啲事
圖678
有警察 女仔知佢係光頭佬 又講咗係殺死那女孩 又漏口風?
圖9
無咗犯樣 後巷 有警察嘅衫 姐係女仔成功走甩?

其實上面都解咗一堆線索
不如樓主講下邊幅圖仲差幾多嘢未解

圖一電視入面張圖相信係犯個樣
光頭 同 便衣(自稱)吻合 (女仔個滴血唔太明咩事)
個人推測 便衣係犯 女仔係電視到見過張犯既相 知係光頭 比個犯問 淆底驚被發現 拎定刀
之後犯再黎多次偽裝扮警察聲稱係第一批到 仲要特登講無其他便衣(假設係佢自己講 唔係女仔問) fake條女開門之後殺左佢 最後將啲偽裝掟哂係後巷 座大廈亦因為有兇殺案(條女被殺)而封鎖(圖一無封到) 仲多左個真警察係到

利申鳩up

岩岩睇番留言先知 好似個女仔先係殺手
咁同我上個留言都差唔多
一開始係講緊a案 個犯係光頭
光頭拍中條女道門鳩問野
點知咁岩條女就殺左人(b案) 以為比人check到(圖一有血)
所以關左門之後見佢手上有刀 又淆哂底咁
再黎警察問野 佢就屈落光頭到
再殺埋個警察嫁禍落光頭到
最後就將警察啲制服掟去後巷
同時封鎖大廈
（1999）

BTW 後巷個到 係咪
警察制服 假髮
紅色髮夾 光頭套

呢把咩黎？

仲有新聞個金毛同最尾幅圖個金毛警關唔關事架

樓主未填哂色姐 睇吓個電視框啦

個兇手係個個女仔
新聞報個個人係光頭
個女既殺人個陣係笠左個光頭頭套同換左另一套衫
殺完人就掉左係後巷

屌你隻貓眼出面有個人樣 嚇撚死

樓主畫到咁撚仔細
呢個細節又唔似有用

圖一主角塊面有血+照鏡 其實係佢啱啱殺咗人 所以要喬裝 頭上嘅係假髮 照鏡睇下自己喬裝成點 佢就係電視入面嘅殺人犯

加上便衣冇話查咩案佢就知係殺人，所以佢就係兇手

便衣知道有唔妥之後就扮軍裝套佢料，而主角又漏口風講咗死者係女孩，後來發現咗佢就係便衣，同時懷疑自己，所以殺咗便衣

之後應該換咗便衣原本件衫走佬？

圖一 本身個光頭佬已經係大廈入面
而警察未圍封 即係大廈入面未有案件

圖九已經圍封左 即係女仔死左囉

圖1-4全對 6-9有野唔啱

其實解得8899
爭一點未提出

女仔滴血就係完整故事嘅線索

啱九成

純粹未油...

都叫有用嘅...
關門後個樣咁惡
話你知光頭對女仔不懷好意

網仔冇喬裝過

啱

高汁 好過近期大陸果個乜L嘢娶左老豆SP故

你班友 講左電視機太光
都冇人去同電器舖老闆講係咪要我自己去同佢講呀

開故吧

頂你班友仔冇人肯去
嬲嬲地自己去搵老闆
我：喂你個電視機咁光搵鬼睇？
電器舖老闆：對唔住大佬

三條屍體

唔明

真相開始浮現
兇手是誰

重點線索基本都出哂嚟
而家就係要講返個故仔我聽

光頭大叔本身已經殺咗人，畀紅衫女發現咗。光頭大叔知道紅衫女見到案發經過，所以扮警察想入屋殺埋佢，但紅衫女冇落搭。再到真正警察嚟，紅衫女開門畀佢入屋嘅時候，光頭大叔趁機入屋殺咗紅衫女同真警察。

利申：覺得冇咁簡單，純粹9估

好嘗試但唔係

圖9後巷嗰舊咩嚟

太難睇啦 如果唔係你講出黎 我諗冇人睇到
而且咁辛苦搵到都唔係答案

幫你望一望

有件深藍色衫，帽，啡色毛髮咁嘅野
同埋d無關痛癢嘅垃圾

黎呀打鳩我呀

睇完樓主較翻暗都要戴翻眼鏡先睇到啲字

其實個女仔係唔係殺完人先返嚟 因為佢係向住門口 而佢隔離嗰兩個旁人係背住門口行 純粹問一問 可能係無關痛癢

係咪有兩個殺人犯

係咪光頭佬殺左人 女主角都殺左人（有血）
光頭佬拍女主門 女主以為被發現 走漏口風
所以拎哂刀滴哂汗
但光頭佬都以為女主發現左佢 著左制服同假髮眼鏡再問女主（可以見到隻眼同光頭佬一樣）
女主以為自己冇事引狼入室 最後殺左女主
然後最後將啲髮夾制服掉哂後巷走佬 total 3條屍

我覺得自己諗多左
what if個故仔係倒敘法
第一張圖係個女仔被光頭佬隊冧左之後既事
光頭佬喬裝佢殺嗰個女仔 所以臉上有血
對眼都似光頭佬對眼
照鏡望住滴血仲咁神態自若

留意到警察委任證上面冇帶眼鏡 但個警察有帶眼鏡 唔知關唔關事

最後一幅圖係兇殺案啱啱發生既事 所以後巷仲有垃圾（軍裝制服）未清得切走
話兇殺案隔左好耐都未破到案
所以第一幅圖已經係之後既事 啲證物已經毀屍滅跡

講完自己都覺得唔通

lm

我99%同意

圖1 可以見到棕色外套 (光頭佬)係XX大廈入面殺左人
紅衫女面上有血, 佢岩岩都係 XX大廈 附近殺完人
電視賣緊既係 光頭佬既新聞
圖2 光頭佬試探有冇人見到佢
圖3 紅衫女講殺人犯點會無啦啦入呢座大廈本身係為左掩飾自己
但光頭佬GET到既係 紅衫女應該知道自己殺左人 (因為光頭佬完全無提殺人犯,只係可疑人士)
圖5 拎住把刀想自保 紅衫女自言自語應該無露出破綻 其實佢露得最多
圖6 光頭女偽裝警察 (WITH 假髮+制服) 正常警察點會需要話自己係第一批黎既人? 然後仲澄清無便衣
圖7 紅衫女其實唔知道死者係邊個 因為佢一直都無見到光頭佬殺既死者(除左佢自己殺哥個, 所以紅衫女咁岩係殺既人係女人)
圖8 一句「請進」 就導致 光頭佬(偽裝)入屋殺人 隔住鐵閘傾就無事
然後都可能暗示左光頭佬殺既都係女受害者, 如果唔係佢會好奇 自己根本無殺過女人, 呢條紅衫女講緊乜? 又當然可以係佢都殺到勝起, 無所謂, 廢事有手尾跟
圖9 然後 光頭佬殺既死者A, 紅衫女 就死係XX大廈 紅衫女殺既死者B 就係XX大廈附近 光頭佬都留番哂D 假髮 制服係條街到

其實我見到圖9個垃圾堆 好似有個半月形 肉色既 頭膜
會唔會光頭佬 其實都唔係光頭?

同埋點解紅衫女 個髮夾會係條街到而唔係屋企?

我都覺得係咁
兩個都有殺人然後女仔俾光頭佬殺埋

便衣係殺人犯 （電視上有佢肖像）
女仔都係殺人犯 （臉上有血）（身後握刀）
便衣因為係附近犯案，所以想係大廈入面睇下有無目擊者（圖一見到便衣下半身），
咁岩見到女仔臉上有血，覺得女仔可能目擊到
所以拍女仔屋企門，不過因為女仔岩岩殺完人身有屎，以為真係咁快有警察上門查女仔殺人單野，
唔小心講左殺人犯（自己）呢個關鍵字出黎呢個字出黎，令便衣懷疑佢就係目擊者。
便衣偽裝成軍裝再上門派安心丸比女仔，間接令女仔相信岩岩果個便衣都係可疑人物，所以女仔順手將自己既禍過比便衣，再接受軍裝進屋落口供，
結果（共三屍）
最後大廈被封說明大廈內發生命案。光頭在逃
後巷物件證明 軍裝完事後到後巷脫掉偽裝著草。

其實我認為樓上果d有幾個爭議點幾得意
有人話女仔認得軍裝係光頭偽裝，因為女仔講過記得佢個樣，係咁假設既話，女仔就知道軍裝就係光頭，然後再引光頭入屋殺光頭。不過決定證據都係後巷入面既偽裝物，因為如果殺手係女仔既話，唔應該會專登將係將偽裝物掉去後巷，而似由光頭拍門得知，女仔非常細膽，應該係誤殺，所以唔會咁勇敢放個男人入屋殺。

Sorry for 1999

中左 多謝呢位巴打
講返個咁完整嘅故事比我地聽
今晚會出完整答案+所有線索

呢段時間就進入不服來辯環節
大家覺得唔合理，解唔通，有bug可以講出嚟
我會今晚試下解答

樓主同上面巴打都好高汁

呢個故仔陰濕位就係你懷疑一個係兇手嘅時候
好容易放棄懷疑另一個都係兇手
仲要各自獨立行兇

我覺得之後會被秒
太易又秒 太難又驚牽強

慢慢諗啦唔洗急

唔係好明點解 圖1 光頭要離開大廈

未睇答案？
定係大佬你殺完人仲high個tea先走

但係佢又番去問人 咪仲奇怪
唔係應該問完人先走？

其實殺完人又點會喺附近鳩問？

行出大厦發現個女仔係入個大厦
咪跟佢返屋企

樓主會唔會可以自己解下畫，出於你口既答案做個總結

會 今晚

點解圖一個女仔照鏡見到頭上有血都唔抹？

性病..？
睇埋格黎幾條女嘅打扮似係雞

幾時有下一張

個人認為應該條 女 先係連環殺人既兇手
圖上面d字係 女 既讀白
(圖1)光頭 係大廈殺左人之後走 女都係附近殺左人(這裡發生了兇殺案) 電視上面其實係講 女 但係冇樣係因為條女殺人好聰明 冇咁易比人發現(圖1檢查清楚自己殺完人有冇咩證據係身)
之後圖2開始就係 光頭 係初殺人 怕有人係大廈見到佢殺人 所以佢先番去扮警犬 確保冇人睇到佢殺人
點知 女啱啱殺完人 就有隻便衣犬上門搵佢 佢緊張之下爆響口 (圖3) (佢緊張係因為佢殺人應該好完美 冇理由咁快查到佢)
(圖4 5 ) 女 就反思有冇講錯野
(圖6) 光頭誤會左 女 句說話(殺人犯) 所以扮警犬入黎問多次女 想殺左佢誤會既目擊證人
而 女 方面呢個時候已經估到佢係啱先個便衣 (第一枇 告知沒有便衣参加)正常警犬查案唔會強調呢d野+個樣冇咩點變(圖7 認得他長相)
(圖7) 女 旁邊有個 ！代表佢醒起 啱先問可欵人物 但佢答咗殺人犯 所以佢都誤會左 光頭 可能知女殺左人
但唔知點解佢要扮警犬番 番黎 (大家誤會大家)所以佢唔可以錯失呢個機會 (圖1電視上冇樣就係因為佢(女)好小心 唔想因為一句說話 令自己連環殺人犯身份比人發現) 所以女就係咁講d野(圖7對話) 引佢入屋(圖8 請進) 再殺左光頭
(估)之後光頭 殺果個人條屍比人發現(初次殺人冇咩處理)
最後(圖9) 女 係真警犬查光頭殺條屍之前 處理好現場
最後再到真警犬差唔多到果陣 換埋光頭原本件警犬衫 走左出黎 再掉係後巷(圖9)
最後 上面 可惜過了好久 兇手仍然在逃 代表佢冇比人捉到

血嚟下次畫好d

Lm

有人望住佢？

未估就完咗

呢個姐係點？？

Yes

下次快d 預左之後比人秒

可唔可以解釋下電視機太光係做乜

個電視本身太光
要較暗先睇到個隱藏信息

未估就完咗支持樓主再出

巴打呢個巧思幾好
但個提示電視太光應該係漫畫入面比而唔係其中一個 post度比囉依家低手左

高汁po留名

係咪得我未睇到個隱藏訊息係乜

XX大廈及附近發現3條屍體？

以當時大家諗嘅進度
我相信需要呢個提示繼續 而且呢個真係太難發現
所以臨時加入個小劇場比提示

終於睇到

其實係 如果張圖去左第度
呢個提示嘅難度會高左好多

同埋可能因為我係畫個個 我知道嗰度有野
所以會覺得大家都見到有古怪

係

xxx大廈附近發現3名屍體

多左個x

幾好
比大陸個啲畫出腸嘅嘢高汁太多
支持繼續出

留名支持
繼續

其實都難平衡
太唔明顯會比人屌
太明顯又比人秒

唔緊要 慢慢出 度好橋
實支持你

可唔可以要求題材

收皮啦死傻仔

咁入屋其實都可以係女仔/光頭佬死嘅，不過睇落個女仔傻啲漏咗口風先話佢死啫

Btw 樓主大概幾耐會畫到一篇？

女條一眼就認到便衣警察係殺人犯
佢怕自己嘅話句中泄露自己係目擊者嘅信息

圖9右下角仲有假髮同制服？

留名支持

個玩法夠新鮮，G持

有髮夾只可能係條女殺死咗個假警察之後 換裝走路

開估未

你可以建議 睇下激唔激發到橋段
激發唔到都冇計

唔肯住 遲d先

睇下諗唔諗到同想畫咩 不定時

最後死三個
光頭本身殺左一個
女仔自己本身都殺左一個

第一幅圖其實光頭係落緊樓? 一落樓見到女仔有血跡 以為佢目擊到佢岩岩喺大廈殺人?

光頭扮便衣係因為懷疑女仔見到佢殺人 其實女仔冇睇到 反而女仔係驚光頭見到佢自己殺人

光頭扮軍裝 以為自己成功chok到女仔見到佢殺人 諗住殺埋女仔 點知比女仔反殺 制服假髮掉左喺後巷

所以最後係有三條屍

戴耳機睇到兇殺案
同冇戴耳機目擊兇殺案

呢個就係我覺得成個故仔最有趣嘅位
你懷疑女仔都有殺人可能會咁諗

但當你突然諗會唔會佢都有殺人
再睇返女仔講嘅野 又有另一感覺

對

諗下仲有咩新元素先

光頭扮女仔！？

答案已經有人中左
不過今晚有個詳盡d我打嘅答案

其實警察，光頭，女仔都死撚曬？

多謝 會嘗試去諗

的確佢地係主要角色 但唔係

諗翻起之前凌晨三點隻貓眼就變紅色個post

唔明光頭點樣可以咁短時間有警察制服同證件？佢應該係殺咗個警察

仲有眼仔有紅燈post

我會用
有經驗有預謀的兇手
遇上錯手殺人的兇手
嘅一場對話展開第三宗兇殺案

嚟形容呢個故仔

條女殺左個女孩所以面有血
光頭佬都殺左人
兩條屍
之後光頭扮便裝choke下有冇人睇到佢犯案
問可疑人物但條女自己講殺人犯
所以光頭意為睇到佢犯案
扮警察再搵佢想搏取信任入屋
條女想推落個光頭佬到
仲講埋死果個係女孩
然後警察入屋殺埋條女
將制服掉係後巷
但咁講理論上光頭佬會發現條女其實殺左人
條女亦都唔知個光頭殺過人
係咪唔通

留名

樓主支持你 大約幾時會出新？今次未估就比其他巴打估曬都覺得好有趣

好想睇多啲

有兩件殺人案 女人係第一件殺人案嘅殺手 光頭係受害人家屬所以扮警察想搵殺手 發現女人係殺手之後就扮軍裝警員 之後殺左女人 所以第一件殺人案仲未搵到殺手 因為女人已經死左

今晚應該會有新
如果畫得太易 秒左
希望大家由玩估故仔
轉做觀賞下張圖嘅線索 同劇情構思
討論bug位

唔係我驚個故一出就完要好耐先有野做

但係屍體係用名架咩

如果係咁就得兩條屍
除非個女仔一開頭一個殺兩個咁勁

圖1
新聞播緊疑兇相片
光頭佬行緊落樓 殺完人
女仔照緊鏡有血點係面
因為錯手殺完人 冇留意到電視
但光頭佬落樓時見到女仔上樓
驚佢會認得自己
就想殺人滅口上門搵返個女仔
第一次問完 女仔唔肯講
係防盜眼見到女仔揸住刀
跟住變裝問多次
女仔即刻講到光頭佬殺左個"女仔"
係想嫁蝸比光頭佬自己錯手殺人
咁啱光頭佬殺個個又真係女仔
跟住就入屋殺埋人再除衫走佬

三名屍體

點解便衣早過女仔上根

你啱
三具先係正確 自膠

講真，邊會ON9到戴咗個假髮就認唔到係同一個人。

落緊樓呀

仲有眼鏡 全套製服同帽
重點係個女仔嘅精神狀態

一聽有人查緊就騰到仆街
淨係諗點脫嫌疑
我驚個光頭佬冇著褲個女仔都唔為意

個故事好熟口面喎

#4個故仔大家應該好熟

光頭本身係殺人犯比人通緝緊，好有經驗咁諗住揾曬目擊者殺曬佢地，咁啱預著條女錯手殺左人驚到仆街，講左‘殺人犯’ 但其實講緊自己，光頭佬以為佢係目擊者，扮警察入屋諗住殺左佢，點知條女有刀再隊死埋光頭佬

最尾到底光頭定女仔死係咪無得解
後巷有光頭佬既假髮同衫 但應該可以解釋做
1. 女殺光頭 扔
2. 光頭殺人 扔

有三條屍 第一條樓上面光頭佬殺完嘅人 第二條係女人係出面殺左嘅女孩 第三條係光頭佬以為女人見到佢殺人所以殺埋嘅女人

正路推, 有經驗慣犯加成年男人點都易殺過一個新手女犯
光頭佬帶得假髮, 分分鐘光頭都未必係光頭啦

較暗啲個到幾好玩
Lm睇多啲

巴打好高質等你下一個故 唔洗急慢慢諗

好高質下
支持巴打

你以為係光頭王都未必係光頭王

我估最後應該係光頭佬殺咗女主角走埋
因為成個故去到最尾先有人發現女主角殺咗嗰個人條屍
但係最尾講緊單兇殺案係呢幢大廈發生嘅事

lm支持

支持 好正！

樓主畫到似同一個人咋

三條屍

準備開估

正皮留名

正故 支持樓主 慢慢諗

應該係個光頭殺咗條女
如果唔係嘅話巷入面就唔會有頭套同軍裝制服

第一個故事：「說謊」開估

的確有兇殺案發生
真相是女孩，光頭都是兇手
關鍵是「起初是兩宗互不相關的凶殺案 」
題目「說謊」指的是兩人均有隱瞞
他們各自獲得的資訊不同
隨著對話，想法不停變化，最終形成這個故事

線索：
下樓的人跟光頭衣服一樣
女孩面 頭髮 衣服血跡
光頭和警察的右手只有四隻手指
第一次關門時防盜眼可見光頭面露兇光
女仔握刀姿勢刀鋒竟向著自己
電視報導共有三名屍體

完整故事：
一開始女孩完全沒發現光頭存在
只專注在鏡子（清擦剛剛殺人後面上血跡）並走進xx大厦
光頭離開大厦發現迎面的女孩走進他離開的兇案現場
於是回頭跟著女孩回家試探

女孩則是錯手殺人 所以心理狀態極差
光頭上門查問時
她是真心相信光頭是便衣警察
「沒有露綻」指的不是她認出光頭
而是自己殺了人這件事
拿刀防身是萬一需要
要連光頭也殺了
可是她連刀也握不好 全身抖顫 刀鋒向著自己
證明她根本沒經驗殺人

經驗老到的光頭看見女孩緊張神情
而且自己只說查案但女孩卻說出「殺人犯」關鍵字
便認定女孩是目擊者 目擊者又怎會開門給殺手呢？
於是謹慎的光頭便利用早已查準備好的服裝和假的委任證喬裝成警察

注意光頭和警察的右手只有四隻手指
這證明他們就是同一人 另外還有面型 膚色 身高
他透露光頭就是可疑人士的理據
從而令女孩放下戒心
然而傻傻的女孩根本從沒懷疑光頭

可是警察的話令她靈機一觸
打算將所有罪名推向冒警 又可疑的光頭
這最終成為她的致命原因

最後光頭留意到女孩衣服的血跡開始變乾和變深色
另外女孩再進一步說出死的是女孩
便知道她亦是剛剛殺了人(光頭很可能殺的是男)
他終於明白女孩由始至終的反應原因
但這對光頭已經不重要
因為此刻清楚記得他的長相的女孩
想將所有罪名推到他的身上

他必須彌補當初導致「女孩想嫁禍他」的這一個過錯
於是假裝入屋記錄口供和提供保護
實際是斬草除根
電視所報導的三具屍體
是他們各自殺了一人 還有女孩

第一個故事：「說謊」
-完-

另外想大家投個票
好影響之後
會唔會想要故仔嘅結局圖？
因為都係要時間畫 變相會慢左出新圖

結局圖又幾癮，等新故期間止下癮都好
算啦結局用文字交代就夠，快d出新故仲好

或者畫故時畫定先
不過解畫後先post?

都會遲左出呀
始終要畫

支持樓豬 幾高汁

有d 好奇
女孩個髮夾又喺後巷係想轉移視線定只係畫多左無乜關連？

支持

呢個要講到最初初畫嗰陣
本身想畫到你想講
光頭 警察就算扮野 但都真係警察/佢就係兇手
女仔真係純粹目擊者/都係兇手
最尾光頭殺女仔/女仔冷不防一刀殺左光頭

想玩多種劇情
大家睇到唔同野 砌出唔同故事/open ending

但最終發現大家都係鐘意有一個確實嘅結局
所以就放棄呢種設定

本來想講髮夾可以係女仔條屍/女仔殺完人掉左d證據
而家就變左無關痛癢

好故
"光頭離開大厦發現迎面的女孩走進他離開的兇案現場"
不過有啲奇怪，光頭在大廈殺完人先見到女仔入大廈，照計冇理由懷疑女仔目撃到佢殺人。

我share左比個朋友睇 佢話原本估差佬同光頭同一個人黎 但係因為差佬隻耳仔大d所以就放棄左依個諗洗

屌
到底係作者畫得衰定專登畫
呢個問題應該係最多人諗嘅問題

但我會決定繼續畫得衰

佢見佢係行入同一大厦
如果你行入一個入口 正路會離遠望住行入去
咁都會見到邊個出過嚟

但女仔殺完人騰過咩咁 根本冇心情去望

玩法係相同
但故仔自己諗
如果佢有畫過相同故仔我會叫人del post

本身諗住畫結局圖係
女仔同警察鬥爭中整跌佢個帽同假髮
但諗諗個女仔咁廢又冇哂戒心
光頭應該係一條毛都冇比佢掂到

投票會9:30截止
然後出新故比人秒

Pish

留名等新故

幾有趣 留名

LM

等陣

2.「請勿打擾」

完？

唔係講笑

見到最後一幅圖 即刻搞下個光暗先

今次有一點想大家講到嘅應該比較難

第二張圖

女主頭後布後係咪有個人

佢間房一早有人
佢以為見到對面房 其實係睇到鏡

所以佢返到去個時 個行李位置唔同左
然後佢飲左被落藥既水 所以先特別眼訓

8129
以後出故前會畫埋個結局圖
可能耐d先一個故
但至少確保一個故仔嘅流程順暢

睇唔明圖三個場景
啲嘢反轉晒即係點 都係同一間房嚟？
即係有人匿埋喺佢間房？

杯水俾人落咗藥 之後佢返房飲晒杯水 所以先咁眼訓
最後一幅圖較返光會見到有人匿埋喺衣櫃入面 對主角意圖不軌

最後幅圖有紅光

睇到最後幅圖左邊個櫃打咗個冷震
佢係咪上個故個兇手？又係光頭

第一張圖

房number係108但係之後住咗入801 酒店reception同經理人夾埋陰條女

又係比人秒左一段

前段啱 後面唔係

啱啱諗到係塊鏡嘅倒影 即係佢其實見到自己間房

入錯房住 間房一早有條友係到 女主出一出去再入返房個行林唔同位之外仲應該比人摷過入面啲野

如果有人講好哂d線索，成個故事
我就會問一條未解釋到嘅問題
如果有人答啱就開估
希望唔好被秒

大家都估得幾好

杯水水位高咗

鳩估

圖1:房卡係108 號

因為房卡下面係welcome xxhotel

圖2 女主後面有人

圖3 佢望到既^801^號房係倒轉既 姐係望返自己間房

但係女主以為自己望到對面個古怪客 其實係自已房入面

圖4 返到黎行李跌左 由圖3 倒影顯示行李係貼近衣櫃

估古怪的人為左入衣櫃唔小心整跌

圖5 女主角飲完杯水 好攰 學樓上巴打講 落左藥

圖6 衣櫃道門開左少少 btw 考眼力遊戲

2的故事同1有關連，個酒店服務員同女星有在故事1的圖出現。
個偷窺者應該係1的光頭，殺完人把刀嘅血染了在窗廉(鮮血紅)，女星回來時血已經乾了

同埋講咗話間野設備簡陋
應該錯房匙卡都開到 同埋人哋要爆入間房都唔難
唔排除閉路都係廢嘅

1故事 圖1 服務員條友皮膚白

2故事 圖1 服務員條手好黑

會唔會唔係同一個服務員？

Btw幾時再出iq題？

原本張房卡係108號房

屌你，仲諗住支持吓。

抄都唔好抄咁足啦

抄左邊度

服務員唔係重點

間酒店喺故事1 棟大廈附近嫁？

杯水喺女主返嚟時比出去時多咗
即係比人落咗藥

唔係重點
故事1嘅所有野
大家都可以當係純粹小彩蛋
唔影響故事2

第一個故個bug位係
第一人稱個"我"(殺咗人個女仔)已經死咗
仲點講故仔
一開始就係因為咁所以冇諗過個女仔都死埋

我上面估得對唔對路

個光頭笑住打開櫃

個窗簾左下角有撻污跡關唔關

第二個故喺另一個post度出過？

屌佢個笑容

改過

因為另一個post係我第一次放個故仔
比人秒左
同埋有d唔太合理位
所以我改過再post

純粹係話你知同一間房

其實已經啱哂咁濟

話我抄個d貼哂證據
我又好奇乜有人同我諗同樣野

光頭會唔會係V 小姐經理人？
定光頭其實係暗中守護V 小姐？

利申：9up

可能同我一樣喺另一個post睇到，誤會左？

又話係彩蛋，點解我咁估係光頭笑容可以係不懷好意，但可以係滿足嘅笑容

好喇 我見好多人都搵左唔少線索
講左唔同故事
但我而家要問一個問題
點解v小姐話佢總是覺得睡覺時被人看著呢？
答啱就可以開估 答要講埋理據

如果畫風一樣就裝一裝係咪我post

有冇咁猖狂copy人地d畫嚟出post

係咪上面有位巴較光咗張相嗰到
覺得比人望住係因為衣櫃裡的光頭

間房個光頭係佢經理人
因為間房係佢按排
經理人平時係v小姐屋企都靜靜雞落藥
之後望住佢？

唔係

關唔關最後張圖個紅點個舊野事

女主應該最近都去唔同地方工作 都要住酒店
佢有講酒店有「睡精」會保護入住嘅人
喺女主房嘅人應該係經理人？暗暗保護住女主 所以佢工作去唔同酒店瞓都覺得比人望住
佢覺得攰係經理人喺水落咗藥想佢瞓？

啱左一部分

主角個行李比人摷過

只有經理人先會知道女主住邊間房

光頭佬 係房入面等佢

估計光頭佬就係經理人

至於女主角望過［對面］時點解認唔出光頭佬係自已既經理人 係因為經理人根本唔係光頭 or光頭老戴假髮

係第一個故事既時候

如果光頭佬就係女明星既經理人 借警察戲服唔會難

所以光頭老先可以咁快有第二套衫殺故事1既女主角

圖1 故事尾見到塊皮膚有幾條毛 我假設係 光頭老要痴個光頭套落頭髮黎 摵返出黎 所以有幾條頭髮痴住

唔關故事1事

盞紅燈係錄影機？

個福字應該貼係門口出面？

睇下有冇人諗到答案 如果冇
大家想的話 聽晚就會開估/大家繼續估
但開完估就隔兩三日先有新估

會唔會係有人要對女主圖謀不軌 光頭佬故事一殺嘅就係喺女主房入面圖謀不軌嘅人 所以先令窗簾有血跡？

窗簾左下角有血係咪因為本身間房就係兇案現場
之前有人死過
所以女主角有個第六感好似有人望住佢咁？
仲有窗簾兩邊都好似突咗出嚟小小
可能就係兩條屍嘅地方？

係咪關出面大廈盞黃燈事？覺得有人（可能係狗仔隊）係出面大廈影佢/照住佢，所以閂埋窗簾？

故事大家都講左唔少 都好合理

開估最後任務：
點解v小姐話佢總是覺得睡覺時被人看著呢？
要答啱係邊個 同要講埋理據

女仔間房係108 但係佢去左801？

酒店職員/佢嘅fans?
會知佢住邊間又入到去嘅應該都係得職員
個職員應該係fans

但801個景色啲建築物位置反轉咗

v小姐出去果時太匆忙，望到既應該係一大塊鏡，姐係望返自己間房

望住佢既係801號房既住客？
聽到女主角開門所以即刻用窗簾遮住自己
發現原來入錯自己房既係明星
所以入衣櫃偷𥄫

想問下

衣櫃既人 同 窗簾既人 係唔係同一個人

比自己望住
條on9望塊鏡都會以為係對面房

女主每晚比經理人強姦？

我諗經理人唔係房中個光頭佬
1. 因為經理人應該係同女主角一齊去開工
2. 光頭佬應該一直都係房內冇離開過，仲要摷女主角個喼唔知做過啲乜。如果1.成立，經理人就有不在場證據

光頭佬我就唔知邊個，可能係呢間酒店做嘅人同埋係女主角嘅瘋狂fans

另外，女主角點解會講希望今晚唔會畀人騷擾，究竟係乜含意？

留名等高手

因為佢俾我哋望住

細思極恐

DND = Do Not Disturb 請勿打擾的紅燈。
在之前個POST玩過呢題，不過新版最後任務仲諗緊

v小姐 望經常比人望住

而唔係話夜晚醒來 攰呀 下面痛呀咁

光頭佬應該冇強姦到v小姐

反而想v小姐休息多啲 落左啲藥等佢訓好啲

係圖6 見到佢笑容係滿足 應該係完成左一啲事

可能係望到 自己既偶像 飲左自己落既藥令佢一覺訓天光？

估係瘋狂fans 如果唔係解決唔到摟行李呢個行為

至於點解瘋狂fans 會早過v小姐上到房

設計簡陋既酒店 fans換左個房間號碼 應該唔難

再加上key 卡可能因為設計簡陋 而通用一張

咁瘋狂fans 又可以誤導v小姐進入自己間房

係咪佢摷過d 衫嚟著過定打J 呀（有條底底夾住咗）然後感到滿足 9up

係經理人？
因為圖1唔係經理人親自比房卡v小姐而係酒店職員，經理人應該一早上左佢間房，而且經理人應該每次幫佢安排酒店都係咁做，但係平時瞓覺v小姐應該比較警惕好易醒，經理人落唔到手，所以成日覺得有人望住，然後今次經理人決定落藥？

屌，原來你就係6張圖個post入面自己畫左篇個條友。

冇睇到user name

sor

樓主出完解題先留意到女仔件衫有血漬

好高質一個禮拜先出一題都唔過份

窗簾左下角個啲黑色點係圖1個reception個手袖上面甩出黎？
個reception應該係扮既 所以專登俾108號房女主角 然後入去間房𥄫住女主角
而且圖1個張紙睇落都好求其 無酒店logo 似係自己寫
可能係有個瘋狂fans 成日跟住女主角住邊間酒店

第2個故仔所有角色都係第1個故第一張圖出現過

經理人首先落藥再摷女主唿（發生係圖3同4中間），
但漏咗粒鈕係窗簾左下角（圖345都見到），
女主訓著咗，經理人係衣櫃走出黎繼續摷唿/強姦女主角（所以淫笑）加執返粒手袖鈕（圖6）。

點解會覺得有睡精，係因為經理人成日係女主身邊提睡精，所以令到女主成日去諗呢件事，所以女主第二日發現個唿俾人摷過，都有藉口話有睡精出現，保護女主避過嫌疑。

想問下樓主 圖4 V小姐講嘅睡精係每間酒店都有定係只係呢個故事既酒店？

如果係前者，咁睡精就好可能係V小姐嘅瘋狂fans

故事標題、圖2都好明顯表示v小姐好忙碌，連房都冇好好檢查下，就去開工，而v小姐咁忙碌，但都只係住簡陋嘅酒店，就可能係佢片酬低，工量大，是一名奀星，連經理人都唔幫佢拎匙卡同行李。

而睡精即係瘋狂的fans，覺得v小姐今日的工作好辛苦，就想佢好好休息，所以就係杯水到落藥，自己就一如既往咁係衣櫃入面守望住v小姐。因為瘋狂fans一直跟蹤v小姐，所以佢就覺得成日比人望住了

如果係後者就純粹係痴線佬

窗簾唔多對路

唔係好對路喎
如果打開門對面係鏡，咁第一個見到既一定係自己
仲點會以為係對面房？
如果你話佢好認真背對白冇睇真，但佢又留意到有怪人同擺設一樣

窗簾左下角有撻屎漬
佢成日比人睇住因爲條友就係經理人
去到邊都睇住佢

所以條女係鬼？

樓主諗到咁好嘅故事好勁

不過夜晚睇驚驚地

我開頭以為暗瘡

間房今日先checkin, 但主角話總覺得夜晚訓教俾人望住, 即係之前都有同樣嘅事發生

間房係經理人安排, 即係個光頭係經理人

行李被人摷過, 見到件粉紅色衫上面有撻白色野, 係下一張圖撻野仲大撻左
相信係經理人剛剛拎完佢件衫打飛機

主角過會想這種事, 嗰種事可能就係同經理人扑野, 佢以為係發夢

加埋其他證據就係經理人落藥迷姦女主角

原來睡「精」係指底褲上概…

可以係個reception set嘅局

1.女主角入住108，對面房寫801，仲有風景倒轉，即係「對面房」係一塊鏡？女主咁都可以睇唔到？
2.女主房間入面一早就有人匿埋窗簾後面
3.女主離開期間水杯水位上升，代表比人落藥，之後水位下降代表服藥
4.喼比人郁過

窗外個境都係倒轉
正路無可能

有無機會塊鏡係單面鏡
鏡後面有間房or偷拍設備
可以睇住女主間房

利申 9up

正想咁講

有人講左個答案

可以開估

Yes 多謝大家講左咁多故仔比我聽

絕對係比人騷擾

乜水清

前半段基本上啱哂

第二個故，點解好似玩揭尾故個時玩過類似

第二個故事：請勿打擾開估

故事中的女主角的確是睡覺時被人看著
而且不只一個人

線索：
房卡108 與房門801
酒店名稱是mirror hotel
「對面房間」的風景左右倒轉
「對面房間」設計 窗簾上的血跡是同一位置
女主角行李被翻過
女主角衣物有白白的精液
杯子水位上升
圖六調光可看見衣櫃內有人

完整故事：
女主角是一位女星
衝忙的工作令她出門時沒注意到鏡子
所謂「對面的房間」其實是一面大鏡
故事由始至終只有一個房間:108房間

當她回過神來 自己的影像已經離開鏡面
但大鏡仍有房間的影像
不是801號房
而是108號房

瘋狂fans早已從經理人登記時
打探女星的房間 並輕易解破門鎖潛進房間
瘋狂fans其實就是「睡精」
他迷戀女星 而且不會傷害女星
只敢偷偷拿她的衣身自慰和躲在衣櫃看她睡覺

他知道女星近來睡覺常常被看著
偷偷下安眠藥令女星不會被打擾睡醒
他不容許其他人打擾女星睡覺
每當有打擾時他就會出現
「睡精」這個位置他必定做好

那麼
還有誰會打擾和偷看女星睡覺呢？

就是你們!

以下為已經親口自白有開過燈的瘋狂fans:

星之卡比瘦
瑞士飛魚罐頭
曼城(歐洲四冠王)
老蘭
奶醬益力多
呀呀呀呀呀哥啲拉
壹陸柒玖

其他人仍然在逃

不要再騷擾女主角睡覺喔
不然「睡精」會來找你..

後記結局：

第二個故事：請勿打擾
-完-

中左 多謝呢位巴打
解答左最終問題
同埋多謝大家講左咁多個故事比我聽

突破第四道牆
樓主高質

都估到結局圖會嚇親，都係手賤
樓主搞到我驚咗瞓唔翻信唔信我做你瘋狂fans睇你瞓覺

成班變態佬

上次叫你地搵老闆較暗d光冇人去
今次就成班走去人地間房玩燈

所以要自己加野
唔係應該秒

頂你

我都嚇一嚇

維修開關點解

下一個新故應該耐d先有
但一定會下星期日前出

話我地成班瘋狂較光暗(玩燈制)

又係你教嘅

不過點解窗簾有血跡
係咪fans J到出血

佢會處理d騷擾女主角訓覺嘅人
會小心整污糟...

屌咩
真心比你嚇一嚇

笑左

對唔住囉
唔搞人咪唔洗嚇親
已經唔敢夜晚開估
驚比人問候全家

咁代表佢殺左人姐係第一個故仔既光頭佬？

唔係 兩個故仔係冇重點劇情嘅關連
佢殺嘅係之前其他地邊騷擾女主角嘅人

有啲似禁日

幾正
樓主快啲整下一個故啦

禁日好正

我諗愈出會愈慢
又要諗到又要畫

有幾個故事藍本係腦海
不過最花時間係諗緊點樣加有趣元素/增加難度

加多啲彩蛋比我地揾

但我覺得樓主畫嘅光暗hints極難睇
電器鋪嗰個我睇樓主嘅圖，睇N次都最多係睇到附近三名屍體，其他睇唔到係咩嚟
裝人瞓覺就要較最光放大到成個電話mon都黑色先見到(所以嚇親)

我都覺啲光暗好難睇第一個故都還好 第二故較緊光暗都睇唔到

你較完之後要放大，望一陣等對眼適應黑暗，然後就可以嚇死啦

點解我較咗光暗都睇唔到

冇開過燈
就咁黑住拉大睇
都係未解釋點解女主睇唔到鏡入面大大個自己喎

屌你老母

因為盞燈已經比前面班人玩壞左

精彩樓主繼續出好野

幾特別

哇屌比上面張結局圖嚇撚親

可唔可以唔好再玩光暗

好彩朝早 唔係嚇到醒哂

暫時之後都冇

已經比樓上問候咗你母親

其實睡精都幾cute呀

個post好正大家一齊估估下幾好玩

咁點解水位高左？

正！

新讀者留名

唔夠膽自己搞光暗

佢隻眼好嚇人

屌，嚇撚死

墨巴都忍唔住

會發現大家諗到嘅野可以好唔同
雖然我係畫
但睇完你地留言先知可以咁諗

落左野入去等女主角好訓d嘛
應該唔會加口水或者奇怪野咁變態嘅？

成班排緊隊去撚個燈掣

有部cam係度？最後個圖有結點

紅點係DND掣號光
著左係叫你地咪再騷擾女主角訓覺

原來係咁 我見識少sor哈哈

其實係咪姐係我地俾人殺咗？

唔小心禁左負評
所以留番言支持

係呀較光過嘅人都係

同一個人?

最後個幅圖衣櫃開咗

好難睇到咩

本來正正常常玩個遊戲
大家開心幾好
見到就是你們就覺得on9
中二病
又要人估又唔想俾人估到晒
格硬加D多餘答案

more

想你地發現自己係偷窺狂

見到你話中二病有d開心
作故仔梗係中二先好玩

樓主本人 (好似係)

第一個故事出現嘅路人喺曬第二個故事到咁

睇嚟呢一晚發生唔少事

就是你們果下 我都諗起禁日

故事一電視張罪犯相又同打飛機光頭佬好似

留名等睇新故

個答案真係可以話咁撚大塊鏡睇唔到就算
根本只有睇到自己嘅時侯先至可以睇到801，其他時間只可能反射走廊

高質

好有新意
不過成日較暗見到有嘢就會嚇親
期待有新故事同更多諗唔到嘅有趣玩法

淨係行行下先裝一眼呢點好關鍵
大鏡+佢背緊台詞
我可以用哂呢幾點去講哂
我想佢為意到d乜/為意唔到d野

前面設定左咁多條件先敢咁講

同埋記得張圖我地係第三身角度睇緊

唔玩光暗住啦
你地仲會中計咩

同埋試想像下冇條問題
我#223 post新故
你班友#230就估完
然後就大家繼續等新故

成件事好冇趣咁 我覺得

等左成日都冇新

個電視機個疑犯對眼係圓嘅，所以個女仔先係疑犯

廢時你心掛掛
話定你知呢一兩日都唔會有新
希望星期四出到

啲故仔好吸引 支持

興幸呢兩個故仔大家嘅節奏都幾好
可能估到答案嘅巴打手下留情
比未估到嘅人問下野先講答案

早兩年有篇韓國漫畫好出名
係禁日畫嘅訊息
你都可以去睇下
呢啲玩法一早都有
你又唔屌中國人抄韓仔/樓主抄韓仔嘅？

冇錯 我承認我係有睇過哂佢地先諗到咁玩
我諗緊嘅野係
「點樣嘅故事 可以用呢類形式展現大家眼前」

就好似表演魔術
大家都知實係假 唔通真係有超能力咩
但如果你嘅著眼點係
「表演者(我)點樣構思呢場魔術(劇情+圖片所提供資訊)」

如果咁諗就算一個留言就比人秒
大家都可以得到少少樂趣
如果純粹著重於估答案，有答案就完
都可以咁玩，但我會覺得未完全享受呢個遊戲

如果咁多個故事硬要比一個主題：
我希望大家睇完會諗
「原來用圖同文配合，可以咁樣講呢個故仔」

第二個故喺恐怖熱線聽過雲海講 j但佢個version係有個著緊紅衫嘅女人係自己房梳頭 有無人聽過

類似故事大家應該都有聽過
我唔係聽雲海
不過靈感都係嗰個故仔

你哋越講越恐怖又紅衫又恐怖

想問你地係點較光啲張相

讀者睇漫話 然後入面有人覺得比人望住 根本就係禁日個idea

正喎呢個
禁日我淨係睇過寫記日嗰個故仔
如果大家搵到類似都記得share

放係屋企個燈前面照住睇

點解都係睇唔到既

有故未呀

預定星期四

星期四la

今晚10:00叫齊親朋戚友一齊估

見新故就出都冇人覆你咁慘.....

應該有好多方法
有冇修圖app/程式
較高張圖亮度試下

拎電筒照下就睇到

有新故未 高汁

今晚準時入黎

大家都好快手
唔準時應該估都冇得估
入嚟負責睇答案

來吧

3.「思緒凌亂」

唔知大家又會講個點嘅故仔比我聽呢

圖7又有彩蛋

今次其中一個難位就係有彩蛋
唔係樣樣野都係重要野
分心

啲圖唔跟時間順序
圖3應該係最後一張 個女仔落毒落杯酒殺咗個男仔 所以個男仔話好辛苦
同埋圖4句caption (無代價）—》圖3 （當然有）就係要個男仔死

跟住D時間去睇圖就睇到主線 但係應該仲有其他野我睇唔到

圖5打咗兩次知道係專登定打錯

屌 睇漏眼
打錯

次序應該係7-6-1-2-5-4-3

7-6-2-5-4-3-1？

中一部分

睇完次序之後仲有咩特別

其實解釋caption每一句就可以講哂成件事
或者估下女仔比男仔最後一次機會係咩

解藥放左係冰入面？

時序
7612543

杯酒好似調轉左

所以正確caption
我對他還有感情嗎
一點也沒有吧
懷疑人需要代價嗎
當然有

男友最後都係懷疑
調轉咗酒
結果飲咗真正有毒果杯

圖12女主角杯野冇冰
但圖4杯野係有
唔通係女主角比咗有冰既杯比男主角，男主角成日懷疑佢，所以換咗酒杯，但原來解藥係冰到？

冰有毒
融哂既話會飲到毒
7見到男杯入面有冰
女冇
之後圖4見到男杯已經冇哂冰（融左）
女杯入面果粒係岩岩放既冰未融
圖3男飲左融哂冰既酒
中毒發作
女果杯未融哂所以冇事

7-6-1-2-5-4-3
女友本身飲果杯係有毒
但可能之前/之後飲咗解藥
而解藥就係奶？

又或者粒冰先係解藥
圖一女飲完有毒果杯之後同男主調轉左
男主飲完之後30分鐘毒發
女飲返有冰果杯冇事
最後一次機會係冰融哂之前認錯
否則男會毒死

女仔果杯有解藥
如果男仔最後咀佢就洗死

好多人都中左

如果冰係解藥
咁如果男主唔換杯酒
女主咪飲唔到解藥變咗自己死？
當然你可以話女主之後攞返有冰嗰杯飲就得
但哩個動作會唔會太引人懷疑？

過多陣出我嘅答案

秒

全中

呢個就係女仔比男仔嘅最後一次機會

係 女主角專登試男仔仲信唔信佢

解藥係女主身後用哂嚟整冰

呢招絕
不過我諗認完錯個女仔都唔會比解藥

呢個要特別嘉許
雖然我完全冇諗呢點同埋可能有人覺得唔合理
但為個故仔加添一份浪漫色彩
幾有趣

果然大家講返個故仔可以聽到唔同野

佢會借d易去雪櫃拎冰
毒發時間都夠耐

唔係話唔可行
但太迂迴
本身一杯有毒一杯冇毒已經成立嘅計劃
點解要複雜化增加變數？

順序是7 6 1 2 5 4 3

7 6 1 2 5 4 3

又遲左入黎 又係做睇答案嗰個

[quote]第三個故事：「思緒凌亂」開估

標題思緒凌亂 角色 女孩旁白 物件出現的位置
暗示畫面並非順序
要將事件順序排列需要用到每張圖片的時間線索
（牆上的鐘 女孩買的錶 男孩手上的錶 女孩身後的電子鐘）
雙方酒杯中的冰
身後的藥物
很大機會就是科技塔帶來的商品
一套毒品與解藥
就是女孩的行兇手法

圖片正確順序如下
7 6 1 2 5 4 3

完整故事：

圖7 時間22:00
男孩到女孩家質問相中的事
展開了一場爭論
女孩旁白說出了今晚給男孩最後一次機會

圖6 時間22:02
男仔拿出證據 是女孩與自己朋友偷偷外出
女孩知道男孩找人跟蹤自己感到不滿
女孩旁白指明她不再容許男孩懷疑自己

圖1 時間22:05
女孩當著男孩喝下沒冰的毒酒
毒藥和酒精開始影響女孩腦部
形成表面故事，整晚錯亂次序的片段

2 時間22:06
女孩故意離去取出買給男孩的禮物
男孩亦開始留意到女孩身後的藥物
「冰有毒」可是時常出現的情節
他不敢喝下有冰酒
殊不知身後的藥物是解藥，被女孩用來製冰
毒藥早被女孩藏起來

5 時間22:15
女孩憤怒的拋出手錶
並說出男孩不信任她
同時是指出他已看到男孩偷換了雙方的酒杯
女孩給男孩的最後一次機會
已經用完
女孩旁白說自己對男孩已經沒有感情

4 時間22:20
男孩查看手錶後
確實與相同女孩與朋友看的錶一起
此刻他為自己懷疑女孩感到悔疚
並放下戒心喝下沒解藥冰的毒酒
一切都已經太遲
女孩心情輕鬆 因為她準備欣賞男孩
對她不信任而死去
女孩旁白問出最後一個問題

3 22:50
男孩喝下的酒在半小時後毒發
痛苦地哀求女孩救他
可惜一切已經太遲
她悠然地看著男孩掙扎
在後悔懷疑她的絕望下死去
輕輕道出最後一個問題的答案

至於女孩跟朋友是否真的有不為人知的關係呢？
我勸你還是不要懷疑她....

第三個故事：「思緒凌亂」
-完-

因為女仔刻意做可疑嘅野
睇下男仔會唔會選擇都相信佢

今次好快完咗

秒左
總係會有快估完嘅
大家當玩下 聽下小故事
輕鬆下

我都度緊下個故仔點呈現

我覺得我係條仔
如果懷疑杯酒有毒會唔飲
唔會調轉佢杯野飲
同咪條女咁樣攞條命去試條仔
如果佢飲完杯野唔清醒唔記得攞解藥咪變左佢死

其實都係
最合理嘅版本應該係就如上面巴打所講
就咁一杯有毒一杯冇毒
然後換杯係條仔想毒死條女

但要畫出嚟比大家搵就用左冰
下次試下用第招
應該冇咁bug

都唔係你畫，扮乜撚野屌

畫完發現唔係自己畫
咁係邊個畫
此post最難謎題

突發謎題
附上未加對話框圖
到底真相係點?

2206去拎禮物
2220男友拎到

係屋企入房拎野用成14分鐘，推斷父幹有錢女，住幾千呎獨立屋

2215拎出黎
隻錶過左5分鐘先2220
用左9分鐘
可能頭暈搵耐左

但條仔自己調杯我點都估唔到
一直覺得會係條女換

搵搵下暈左死埋
變左on9妹服毒自殺嘅故事

有錢女可以玩科技塔d野

個黑口罩同頂帽係咪都係彩蛋嚟

其實個女仔載住黑色口罩係咪彩蛋

巴打同我諗嘅野一樣

白色帽 黑口罩...

啱啊
如果合照係的士旁邊影就冇得輸

係喎屌
最後馬明仲要比雞穎毒死咁慘

之前賓穎送過錶俾馬明

點解上面不斷有人話樓主抄 但係又唔拎證據出嚟畀大家判斷下呢
唔好亂咁中傷人用咗一番心機度橋畫畫 畀你一句話抄唔撚好受㗎

支持樓主！好高質呀

屌 遲大到

其實玩同一個形式既看圖說故事絕對算唔上「抄」
我都唔明咁簡單道理都有得吵
成日吵話作者抄人既 麻煩拎證據 否則唔好響度自取其辱
阻住其他人追故

最怕係樓主畀人話得多抄 之後無心機玩唔出post 我仲想繼續9估下㗎

黑色口罩 CAP 帽

冇諗到添

希望馬明之前都有懷疑過雞穎

報導寫賓穎嗰陣話係送比老豆

我彩我係有畫圖
如果其他人係純文字創作
有人就咁入去講句野

搞到有人因此唔追
文字又難證明係自己
冇心機會唔再創作 就會又失去一個創作嘅人
條友就拍拍屎忽走左去
如果係真你指證人時貼埋證據嘛

所以大家除左睇故仔要細心觀察 同用腦去判斷
未有證據嘅事都唔好當十足
網絡世界亦是

都話左大家秒得好快

好彩我心臟負荷能力算高
不過可能佢地「抄」嘅定義好嚴格
唯有盡量多d故仔加自己元素

不過如果有人覺得我d故仔好似睇過
令你有覺得抄嘅感覺
我唔介意大家貼下埋link
同埋可能誤會
就好似之前有人唔知我第個post放過初版故事出嚟...

始終世上咁多人創作故仔
我反而有興趣知邊度有人同我諗一樣故仔

如果冇證據就咁留句野就走嗰d人就最好快d去死

真金不怕 拿出證據來

就算故事結局係聽過
至少張圖都一定係自創
用圖文以另一形式講故仔/比你地估

遲到

負責睇結局

今次呢個故雖然易估
但睇得出好比心機去砌圖諗鋪排
樓主加油啊

想盡量砌到錯次序旁白 內圖都有少少通
到正確次序又可以講返出女仔內心真正諗嘅野

所以點都有d奇奇怪怪嘅感覺

高質樓主加油

我仲以為彩蛋係屋企對面間mirror hotel

多謝大家賞面支持

都係彩蛋之一呀
第二個故事

仲有故事一 XX大廈 紅衫女仔開門 應該都係彩蛋

情侶鐲唔連貫
枱上面d擺設有意義嗎？

一路見到有人講抄 但係就一路都冇證據 真心愈睇愈嬲
網絡世界要講一句傷害性大嘅說話好易
但係人哋受嘅傷害未必係你諗嘅咁細
我知一定有人心諗我企係道德高地
使唔使咁大反應
咁係因為我試過畀人不斷中傷先深明係有幾咁有口難言
一句說話真係可以好大影響 唔該唔好濫用自己權力
有證據就拎出嚟 冇就收下把口

對面有間mirror hotel

樓豬下篇幾時出

無錯
有追前兩個故應該留意到

唔連貫嘅意思係指..？
枱上擺設可能係同一個世界觀嘅其他小故事相關物件
又或者可能....

真係擺設

有大家嬲埋我個份 我都好感激
所以各位唔好解構故事嗰陣就天才醒目仔
個個神探咁
到判斷事情真偽嗰陣就變左弱智低能仔
人講乜就信乜

希望你都可以沉冤得雪
最終真相可以還你一個公道

本身想畫「睡精」喺入面搞搞震
但個時間唔太啱
都係畫返女星拉窗簾準備訓算

今次唔係好肯定幾時諗完畫完
但已經決定左係邊個題材嘅故仔
不過出新故之前兩日
會話定比大家知，等大家到時一齊嚟秒我

唔連貫係 左手帶情侶鐲
只出現係結局圖
但冇出現係其他圖的左手

但樓主畫d圖好正好勁

除左張相
你有真係見到佢左手手腕嗎？

偷拍相個男仔

相入邊佢揮左手
仲有佢kiu手同幢隻手係枱面果兩幅都應該要見到
除非反地深吸力

btw, 小弟愚見 樓主加油

樓主又真係從來無畫過左手手腕

嗰陣當然唔戴

而加先睇到原來張相條仔有戴手鐲

相入面同男仔出街
當然唔會做到咁明顯

如果隻鐲係有扣可以打開嗰種
Size啱啱好應該做得到

不過你嘅懷疑係合理 多謝你意見
改善方法係我應該畫得好d
例如：設計過個女仔動作/減少show到佢左手嘅畫面
咁會好d

雖然未係最完美
但講返比大家知我想帶到咩效果出嚟

盡量諗點遮住/唔show住
因為佢同個男仔有冇路都唔影響主要劇情
所以放最後結局圖做小彩蛋

但你地如果睇完結局圖
又去check返張相個男仔隻鐲個款
咁樣懷疑個女仔好似唔太好

你地都知懷疑個女仔嘅代價係.........

用第二部電話個LED電筒(閃光燈)照住呢部電話個前cam(定前cam隔離個sensor?)
呢部電話就會自動較光個mon
跟住熄電筒 個mon無咁快變返暗

2206圖2有水印

應該張張都有

有冇人試

係喎嗰張大到我差啲以為係線索來

第三張有咩？

睇水印都咁細心
唔夠你地玩

特登放大黎搵以為睇漏
揾左好耐都搵唔到

條女

好厲利嘅尋根究底

想點

我都搵唔到 以為睇漏放棄咗

係我嘅疏忽

幾日唔記得追post

我一路以為觀賞用係一種標示嚟，原來係水印

等出故要睇實 唔想做睇人估

我自己就覺得
最有趣：live住睇故 大家一齊估 諗唔到都9 up下
少少趣：睇完個故慢慢睇留言 睇下大家估嘅過程睇到開估
冇乜趣：睇完d圖 直接睇答案

我上次係少少趣但係都冇趣等咗成日最後出咗街冇得一齊估

咁祝你下次得閒

下次係幾時

畫緊

新讀者留名 好鐘意睇呢類故事，support！

多謝支持
有咩意見歡迎提出

會唔會試吓故事A同故事B情節有關連咁

多謝意見 都有諗過
不過暫時多數以彩蛋形式
遲下可能有 不過又係要諗

lm support

出未呀樓主

我幾鐘意呢類
又有得推理又有故睇

後日應該有新故

後日

主要係比人秒

Live

誰人癡癡的要再聽故事
等緊

明晚

等樓主出新故
希望今次唔會再嚇親啦

唔會成日嚇你地嘅

汽車推推

推

晚上8點出新故

估到唔好咁快講答案比其他人估下

樓主呢

3.「三十年後」

今次算易
但都想畫

扮係過咗三十年但其實只係一陣？返緊工未睇得仔細

條友用電腦個陣 發現window右下角既時間都冇過到三十年。
秒

直頭有識飛嘅車

如果window個時間真係三十年後？

人工智能同互聯網都新科技?

點解會咁呢？

咁就姐係仲用緊IE 或者window xp

算係真正答案嘅提示 但係難估嘅

呢個又可能啱

藍毛助手係1號實驗體
30年後唔見係因為實驗失敗死左?

圖一 最頂danger 有間房係寫BPS-1(TS-CR9)但主角嗰個就寫RPS-4(TS-CR9) B同R唔同(硬係覺得作者寫錯)同次數唔同 即係已經進行咗幾次 之所以要主角投資就係因為之前幾次都失敗咗 其他實驗品就好似其他房咁 (有啲懷疑爆發病毒就係實驗搞出嚟)

圖二 個助理見佢擔心就話會檢查所有儀器 即係上次/上幾次失敗係因為冇檢查啲儀器原來有事 (定佢紅藍插錯)

圖三 啲鬚多咗？

圖四 三十年之後嘅電話反而係舊式？

圖五 又不死人又爆發病毒好矛盾 (雖然可以話爆發完先有不死人) 仲要死咗2億人隔離都起新大廈 (都可以話死咗再起嘅) 而且點解唔冷凍佢 (資金限制？)
同埋互聯網 人工智能唔新啦喎 係佢失憶定個故事背景係十幾年前

圖八部電腦好舊 仲影片畫面聲音不完整 即係VR?

得少少idea 諗得太天馬行空 打住先當參與下

勁呀

可能錯哂

其他窗口係其他可能會畫嘅故仔而已

留意到個小細節
但唔啱

我冇寫錯

圖一 唔係寫錯 你睇到重點 唔同次數
圖二 話你知至少呢次實驗唔係機器有問題
圖三 點解呢？
圖四 點解呢？
圖八 都睇到重點
咁成個故事係點

其實係回到過去?

我都係咁諗 但回到過去又點解多左鬚

仆街
見到B係解Brain嚇一嚇
完全係我諗嘅

已經好接近答案
不過A先生發現嘅原因唔係我咁諗
但我覺得你話upload佢腦內嘅野
呢個概念好有趣
甚至比我個答案好

多謝你講個咁有趣嘅小故事比我地聽

唔係回到過去

會唔會似係inception咁, 博士係製造左呢段夢境，等主角既意識以為去左30年後, 就自己俾匯款
但影片及聲響都因某種原因(可能科技未到位作唔到咁多), 而扮唔到30年後既音樂及影片, 所以穿煲?

近喇近喇

總之就係因為某原因, 例如佢發現所謂既"音樂""影片"只係佢腦入面既資料就修改少少, 就好似佢望向對街仍然發現"mirror hotel"
所以佢意識到自己唔係係現實, 而係係佢腦既意識入面?

冇錯 其實大家估得差唔多

今個故仔主要係想share自己對某d野嘅睇法
聽晚會出完整故事

好po lm

學習晶片嘅內容關教授個腦事？
因為教授本身對音樂範疇唔熟悉 所以建構Matrix世界嗰陣就有bug
舊電話同互聯網係新科技 係因為教授後生嗰時 呢兩樣都係新科技 所以merge落去個Matrix嗰陣亂咗？

雖然唔知啱唔啱 但係我好鐘意你個idea

我個故事唔係咁
但呢個版本係有趣的

唔係我個版本 但我都同意呢個答案好好

個個同埋樓主都好勁好聰明
我廢真係一個故仔都諗唔到

咁只係代表你諗嘅方向唔同我地
唔係廢嘅
可能第時大家陷入困局就係靠你嘅諗法解題

好似 但有個設定係唔同
佢發現嘅原因都有少少唔同

有乜理由30年後仲係厚mon
宜家都薄mon 啦

呢個就係我諗嘅設定會做到嘅效果

今次反而好難，乜都估唔到

今晚
其實我個諗法係好老套
老生常談

樓主呢 想快啲睇答案

推下先

咁個設定應該係距今20年前

完全估唔到
求開估

第一幅圖，應該係30年前，定30年後？

開估

第四個故事：「三十年後」開估

圖一：線索BPS-1(TS-CR9) 浸在培養液的大腦
圖二：遮著的字是B project 而非R project
圖三：實行的機器寫著R project
圖四：手機與舊年代的型號很相似
圖五：各種回答只是表面的描述
圖六：有各種影象上的轉變
圖七：博士回答不到需要創作的問題
圖八：電腦仍是舊式，所有音樂影片不完整

完整故事：
為什麼一個世界有著極先進的科技但又夾雜著舊式科技？
其實圖三至九只是A先生腦海中想像的片段
BPS-1 (TS-CR9)是指
Brain project subject-1(town subject-CR9)
B計劃A先生是第一個進行的實驗體
CR9是他在整個科技塔的編號

RPS-1 (TS-CR9)是指
Reborn project subject-4(town subject-CR9)
括號內的編號相同
顯示兩者為同一個體，那個腦就是A先生的腦

由一開始老博士跟年輕博士所進行的實驗
早已不是他們與A先生約的實驗
因為A先生是第四名參加者
未成熟的Reborn project早已失敗

於是博士實行了Brain project
目的並非救回A先生
而是想套取A先生的匯款密碼取得研究經費

計劃是將A先生的大腦激活
並將其大腦的思考片段轉換為影像
從而騙過A先生大腦顯示輸入匯款密碼的畫面
計劃並無任何由博士加入的刺激和影像
全是A先生「認為醒後會發生的事」

A先生的大腦被激活
潛意識中早已將「醒來」與「R計劃成功」劃上等號 於是便產生醒後的世界和腦中三十年後的博士
但他其實不完全相信博士
於是便展開一場自己大腦考驗自己的場景

將來會發生的大事件(包括數據)，科技發展如何，舊的大廈被重建的影像等等
如果叫大家馬上隨意說一個自己覺得合理的答案 是相當容易的
也就是圖三至圖九的畫面

A先生腦海早已覺得博士是貪他的錢
所以想象中醒來博士會馬上叫他匯款
而他內心也有一定的抗拒
於是借意叫博士向他介紹三十年後的世界拖延

至於為什麼博士的外貌不一樣
因為這博士只是A先生認為博士三十年後是長這樣子
他預想博士比實際中多白髮，也脫更多的頭髮，鬚子也留了不一樣
因為他不可能猜對博士三十年後的樣子
只猜對他下巴的墨
藍髮博士不存在他的腦海
因為三十年前年輕的藍髮博士並不在(甚至未出生)

最後由於一切問題和答案都出自他的腦海
所以他問的問題 博士都可精確答對
為了令事情合理化
他腦海創作了「學習晶片」這樣科技來解釋博士的答案
因為他的大腦仍相信這一切是真的

最後就是為何A先生會發現這並非真實世界？
雖然他的大腦利用博士沒安裝音樂，流行文化等學習晶片來合理逃避他腦海無法回答的問題
他根本無法輕易編出的音樂影片
因為當中涉及創作，與音樂知識
但當他再次求證
事件，影像，數據，歌曲名稱可以輕易偽造
但三十年的音樂影片 一個正常人腦是不可偽造出來，於是出現只有歌曲列表但不完整的影片和聲音
這亦是為何出現舊式電話和電腦
因為當中亦涉及創意，所以A先生的大腦不能為它們想像三十年後的模樣進行正確創作

A先生因此而發現這並非現實世界
拒絕匯款
博士們的計劃因而失敗

——————————————————————
你們可以瞬間哼出三十年後的歌曲嗎？
你們可以想像三十年後的手機和電腦長成怎麼樣嗎？
很難吧

但假設你回到三十年前
三十年前的人為求驗證
要求你瞬間唱出數十首 三十年來出現過的新歌
或說出三十年來新出現的網絡流行語和其典故
都很容易吧

我覺得上面估到咁已經好勁

30年後 即現代

今次畫呢個故仔
主要係想同大家分享下對未來人嘅睇法

D人成日為左測試未來人真偽
成日會問佢將來發生咩事
扮未來人嘅人多數可以吹到好多數據
好多大事 但要驗證真係等到當時先知

但如果真係想揭穿班仆街
大家瘋狂叫佢講/唱人地d創作出嚟(歌,戲)

真嘅一定瞬間做到 假嘅一定口啞啞
如果第時遇到d自稱未來人大家識做啦

樓主諗到既野真係好神, 敢問樓主幾歲做緊咩

二十幾
做緊嘅工作唔關創作事
唔答太詳細 廢時自爆

不過平時鐘意睇下唔同電影 唔同故仔
加自己平時得閒諗下唔同野

另外#627都係一個好有趣嘅故事
大家睇完我個答案
都可以去睇個位巴打嘅版本

將A先生改設定為一個創作人
博士計劃由取得匯款密碼
改為取得A先生腦海中嘅創作

呢個故仔都幾正

真係好難今次

我諗住「呢個世界只係主角想像出嚟」
會大家好快都諗到

所以加左段佢發現嘅破綻比大家估
但純粹係我自己嘅睇法
所以呢點會搞到難左
仲有涉及到新科技 會天馬行空左

大約會有幾多個故/連載幾耐？好想一直睇

好難

一星期先出一個好辛苦
Btw支持巴打!

睇下諗到幾多
不定期更新

打後個d應該易d

多謝支持

所以第一幅圖（30年後）個愽士係後生，之後又老左，宜家好大hints 係兩個世界

正確嚟講
兩個唔同樣嘅下巴有墨博士係同一個年紀
但A先生預想中嘅博士
外表比實際衰老得快(更多白髮，脫更多髮)
所以唔同樣

Lm要追

原來出多左幾個故仔 返黎等下個故一齊估過

追完po LU
支持樓主繼續創作 好有心

多謝g持

好高汁

未來人預言：中国將在「第三次世界大戰」後消失

有冇外國網民可以叫佢直播嗰陣
跟手突襲叫佢即刻唱幾首新歌

如果佢又真係唱到我哋可以點驗證

唔洗驗證
你只係需要觀察佢嘅流暢度
邊唱邊作十首應該可以做音樂奇才唔洗做神棍
記得search歌詞以防唱冷門歌

如果你仲係懷疑可以去下一環節
叫佢講下咁多年嚟d潮語同點嚟
佢再答到一堆
你都唔信

你可以要佢馬上講出自己最講得出嘅戲/劇集入面嘅演員
然後用返佢啱啱講出嚟嘅名講返一段劇情

三關都好順口冇回避/用藉口唔答
完全冇撞現代嘅野
咁我都信佢係未來人

問答可以有好多 假嘅要答一條都難
同埋好難準備得哂
反正都冇得驗證
梗係問d難作嘅野

記得設計問答嘅概念係
如果未來人假嘅 佢要即場做大量創意創作
如果未來人真嘅 佢只係即場大量描述其他人嘅作品

兩樣野嘅難度爭幾十倍

你又啱 咁奇才唔使做神棍

樓主幾時出下篇

依家

5.死亡之後

第一次追live發現自己好廢 冇人地tips乜都估唔到
淨係諗到活埋人體實驗之類戇鳩野

同大家一齊估吧

點解無咗四感又會知道係巨人研究佢
用手既size？
等睇各位巴打解答

有觸感

其實我會唔會唔係人？

咁係咩

一見到張黑圖就即刻去較光暗

係咪植物黎?
一開始係粒種子,收成左之後就比人切開煮熟
最後係同其他肉炒埋一碟

暫時留意到既HINT
圖3個小妹妹指住個方向 細心睇會發覺拎鏟個人件衫係黑白色(乳牛咁)
應該唔係工作既人/家屬

圖7正下方隻手應該係屬於主角(根據姆指既位置推斷)

圖9 個醫生既物體指住左桌上既蘋果
>圖10右下有個蘋果芯

暫時懷疑主角變左食物 類似比人切黎食(圖7) 同埋洗乾淨先食(圖8)

btw 等其他巴打發現更多 今次太抽象好多位睇唔明

地底冇燈比你地玩

估中左！
大家有冇興趣估埋係咩野食

圖七唔係主角
係拎刀條友隻手 我畫得唔好

淨係見到個蘋果

btw 破巴打記錄 速度秒殺

係 秒得好快今次
圖九係掣嚟 今次嘅畫法好易畫得好樣衰

薯蓉？

係囉切皮壓碎我都諗係咪薯仔紅蘿蔔呢D
最後剩係諗到咖哩飯

中到應一應

第五個故事：「死亡之後」開估

線索：
-主角對所有觸覺的描述才是真的
-整個故事一切畫面都是主角想像的情況，有誤導的成份，包括生前記憶畫面
-一系列工序
-鋒利鐵網其實是主角變軟
-巨人其實是主角縮小了

完整故事：

主角是一個死後投胎成為薯仔的靈魂。
附上煙肉薯蓉食譜一份：

下次進食時不妨想想你的食物在想什麼

第五個故事：「死亡之後」
-完-

好好味咁

最緊要係一定要生喺泥入面

呢個故事對素死人士黎講會好唔人道

之前其他post見到有人嗌交
話你又知植物冇感受？

然後有日見到兜薯蓉.....之後就出現左呢個故

頂 見到出得4個鐘 睇完有啲頭緒覺得主角應該唔係人 諗住一齊9估 仆街拉落去有晒答案

呢個秒得太快

秒得好快但好得意，支持樓主

會唔會快左啲

呢個故仔諗住玩唔同風格嘅反差
不過真係比想像中快
一頁都頂唔到

好快估到關鍵

大概幾時出下個 今次我望實個post

唔知

樓主d故好好睇期待下個

歡迎一齊秒我或者鳩估

第一時間開到最光睇 眼都盲

你地咪咁敏感啦

一入嚟見到有新故仲好開心咁以為有得估
跟住就發現俾人秒咗

呢個post d人好快手

有個idea唔知可唔可行
樓主可以將而家既故事長度抽起一兩張（抽起啲提示比較大既）
跟住將抽起既故事內容等人搵到線索再擺出黎
會唔會好似大家推理既時間會長啲
利申9up 純粹係突發奇想 如果樓主唔鐘意都唔洗理我

情況就有d似第一個故仔
電視機較暗個情況
好處係我可以控制節奏
但壞處係比人感覺：哇你收埋d野緊係估唔到

我嘅原意係想就算呢堆圖就咁拎出嚟
冇我同大家討論
只要夠細心都可以由圖搵到哂所有真相
不過如果大多數支持我可以試下

「關鍵嘅提示要難搵d」
我盡量想做到呢點我同意
有諗過畫多d彩蛋/唔關事嘅野
但又驚比人覺得畫咁多唔關事嘅野
不過就會出得慢d

不過點都多謝你建議 啓發到我少少諗法

不過收埋提示去暗位已經唔敢玩
呢度一見黑色就較光 好癲

我覺得個人會直接作個理由話未來無呢D野 或者 佢無接觸

但一較光暗又諗起個痴漢

諗住㩒大圖睇，點知次次都直接碌埋去結局圖

其實如果佢講得出冇新音樂/潮語
都幾假
音樂創作/語言 遠古時代都有
就算人類社會幾原始都會有

難唔難到佢就睇你諗唔諗到位入佢

咪再搞人

等左幾日咁就俾人秒左

係喎
下次加個完字去最下先
多謝提點

或者睇左最尾個張咩樣
碌到去就停

薯仔犧牲得好唔抵

又慢左冇得估

想估都要啱時機

呢兩棟係咪同一棟

放到咁大
痴線佬is watching you

薯仔就薯仔啦馬鈴薯

Sor
個食譜上網搵 見係繁體字唔記得轉返廣東話嗌法

樓主啲故好高質！！

暫時腦中仲有7-8個故事想畫
不過唔肯定幾耐畫好一個

好耶起碼仲有7至8個睇等你樓主

無辦法, 我一邊睇, 一邊都諗到主角一定唔係人類
咁從「唔係人類, 咁係咩？」既方向去諗, 就好快諗到

又要等幾日了

一諗到關鍵嘅點就好易講得哂成個故仔

屌冇睇一陣出咗兩個故比人秒埋

我都覺得好快

乳牛衫係咪樓主

如果持續畫得長
以後可能有故事會交待.....

睇左幾個故live左,
幾有趣,留名正評支持

樓主

多謝

樓主加油 好多人睇嫁

啲故事高質，支持

多謝鐘意睇嘅各位

入嚟一齊講下故仔比大家聽

到！

支持！！

好在未出新

但我個故未到

希望下次有你份

今晚有新故

幾點屌今晚又唔得閒

就快

6.「折返」

哇屌終於有得估
啱啱做完野

上次有人話碌碌下故
碌埋個結局圖出嚟
今後最後一張圖最底會加個「完」字
希望避免到唔小心碌左張答案圖出嚟

第4張
係6/5定8/5

勿念個張memo

故入面兩個人應該係父子/有血緣關係？
今日係6號 應該係個男人要去旅行一星期嘅但佢又出現咗喺屋企到 因為個呀伯講 回來後絕不放過你
見之後男人手震 應該係嬲 聽到臭小子呢3個字就想殺咗佢？
利申9估

梳 應該屋唔止佢兩個住？如果有人去咗旅行 咁應該去同學聚會嘅係殺人嗰個男人？

今次試下新玩法：
而家開始我唔會答問題
唔會引導
唔會講有冇人估啱
消失一段時間唔出聲
比大家一齊討論/遲到嘅人都可以講自己覺得嘅故仔

過咗一段時間
我會上返水
有人講中哂成個故事：我會直接話有人估啱+開估
未講得哂成個故事：我會開始問問題/引導

無論估方向嚴重錯誤/誤當彩蛋做重要線索
我都唔會出聲住
只有一個情況我會上水前插咀
就係因畫功問題而產生誤會
例：我想畫蘋果但畫得太樣衰大家一直以為係橙
我就會出嚟講一聲嗰舊其實係蘋果

希望呢個玩法可以多d人參與
同埋照顧遲到嘅人
今次試下一晚
聽晚八點前我都只會回應關於畫功嘅問題

答畫功問題：
6/5

但個廁所得兩套牙刷

會唔會去旅行既係個老男人？

都可能係
一個應該出去聚會 老男人係旅行 見有張圖背後有張相係老男人笑得好開心 應該係鍾意旅行

仲有個故事名叫折返
究竟係後生男折返定係老年男折返

應該係 老男人年紀似退左休
又無理由個男人啱啱翻新工再去旅行 同埋當晚有同事聚會

*同學聚會
應該係個老男人去旅行唔記得拎野所以翻黎

講多一句：
當我覺得個post聚得夠多人
但又膠著狀態
可能會提前開聲

其實重點係兩個因素
1.控制節奏
2.可以多d人參與到

大家可以繼續

第5第6都好多問題
個老男應該係盲
佢睇唔到有釘同要踢到先知有個箱
但明明後生男未用完個箱 仲拎住把刀都睇唔到

會唔會個後生男唔係同佢同屋
係賊/殺人犯 因為佢一黎就著晒手套

搵到彩蛋啦
科技塔同雪櫃隻牛

畫功問題笑咗之前畀人誤會得太多次？

但如果個老男係盲 佢個同屋主就唔會寫memo紙比佢

睇筆跡
覆診同去同學會係同一個人
翻工同去旅行係同一個人

所以個老男人應該係去同學會

所以先用memo紙？
可以比佢知道有留言之後拎去問人？
但條嫩男特登放釘係地毯應該係唔想有聲
佢把刀都冇刻意收埋 個老男都睇唔到
老男個幾句似自言自語
所以先話返黎後先屌鳩佢

第一個故已經出現過
油顏色油漏誤會係刀仔

血當暗瘡

仲有後尾掣當左蘋果

唔即時更正由得大家繼續估實比人屌到屎忽開花

又係喎佢拎住把刀都冇理佢
咁即係個嫩男想偷野定唔知點啦
跟著老男本身去同學會
但點知唔記得拎野翻左屋企 撞正個嫩男
個老男以為係佢個仔
但佢個仔其實去左旅行
加上佢係盲既所以miss左個memo都未定

唔緊要 樓主你sell橋㗎嘛人無完人

見大家啲思路好勁 唔敢搭嗲驚柒純粹話畀樓主聽有人睇緊

可能個老人返到嚟見到有賊先扮盲睇唔到野。之後個賊發現佢唔係盲嘅先返去殺咗個老人？

呢個似啦！！

第5張圖 踩完釘識即刻捉住個雪櫃 個賊都O左嘴

個賊想走個陣見到門口有相同個月歷有字 知佢唔係盲既就隊冧佢

最緊要係佢識開燈

發現就係因為講左臭小子？
潛意識令佢講左呢句
比個賊發現左佢係扮盲
圖四右邊見到屋企人係女黎

BTW 話識捉住個櫃，開燈嗰啲
其實自己屋企熟都唔出奇
重點係明明屋企人係女黎
但就講左臭小子

拎住把刀隻手得4隻手指？

9up:
賊人喺老人屋企偷緊野。咁啱老人就去完聚會返嚟，開咗燈就見到個賊，所以就扮盲希望保到命。但是，當佢（特登？）踩到釘後，就講咗臭小子嗰句。不過賊人走嗰陣睇到門背啲memo紙話去旅行一星期。如果留得memo紙，就梗係因為口頭上交代唔到先留低俾老人睇。所以就知佢係扮嘅，跟住就殺埋佢。

但是唔知覆診張紙有冇關係，同埋解釋唔到圖8

張相係個呀伯
唔係女人 啡色係度門

頂等我仲搵咗咁耐邊到有女人唔怪得樓主你要戴定頭盔

扮盲呢個係似既, 但你開門見到有賊, 正路都唔會諗住入屋啦...
會唔會有某件事令個賊以為佢扮盲, 但其實係真盲?
如果老人係真盲, 咁賊仔有咩理由唔可以偷偷走, 係要非殺佢不可?

最緊要係佢識要開燈

樓主失驚無神彈一句
好似知痴線佬mon住我地

從MEMO紙、覆診、開燈的動作，老人應該唔係盲，最多有眼疾，例如白內障之類，睇唔清楚兇手個樣/攞住兇器/地下圖釘，以為係佢個仔/屋企人未走。我覺得佢出聲罵人，唔似對住空氣講嘢，應該係知道屋企有人的，只不過係認錯人咁解。

圖一 呀伯折返返屋企開門見到有賊
圖二 呀伯望到個賊揸住把刀 決定扮盲
圖三 呀伯特登踢落個盒
圖四 後面日曆有兩款字跡 應該係兩個人寫 所以呀伯冇可能係盲
圖五 個賊為左測試呀伯係咪盲 放啲釘落地毯
圖六 呀伯特登踩落去
圖七 個賊見呀伯踩左落去 以為佢真係盲 諗住放過佢即刻走 點知就望到個日曆 見到兩款字跡 知道左呀伯扮盲
圖八 個賊好嬲
之後就殺左個呀伯

如果係盲人/視覺有問題既人既屋企
會唔會有d輔助既設備係度？
因為我見圖9係望住廁所
應該係呢度發現佢扮盲？

我應該唔啱繼續睇呢個po個阿伯踢箱嗰陣以為佢係嬲個仔又亂擺嘢所以嬲到踢咗個箱點知個箱硬得濟整親

如果呢個係第一個故仔我都會咁諗
玩完幾個就知點估

ching有慧根我都係等睇你哋估曬出嚟算

開估
大家都估得好有文有路
一步一步咁講返個故仔出嚟

第六個故事：「折返」開估

線索：
-老人開了燈
-家中並無被搜刮得很混亂
-門上的月曆和紙條
-照片中的盲公竹
-年輕男穿手套
-年輕男在圖七前一言不發
-老人沒有質問年輕男是誰
-廁所的救藥箱
-廁所中的兩套刷牙用具

完整故事：
兩名角色均在故事中各自折返了一次
導致整件事情發生了...

小偷年輕男收到一定的任務情報
任務指示內容：
「要到一個盲人家中偷東西，並藏在床下工具箱中」但他並不知盲人的身分是誰
因為情報指出今天老人會去同學會，兒子也去了旅行
是最佳的下手時機，於是戴上手套來偷東西
由於目標明確 所以年輕男不用全屋翻找
圖一可見他的右手已找到該東西
並放到口袋內 他剩下要做的
就是不要被人認出 開始悄悄離開

可是老人因一些原因並無參加同學聚會
於是折返回家，比預期中早了到家中
與年輕男小偷碰上了

年輕男如此淡定是因為情報指出
屋主是盲人 但他看見老人開燈起了疑心
而老人則是自知面對年青和有武器的小偷
逃跑，突然離開和正面硬碰都是自尋死路
因為家中有盲人
於是老人會閃出假裝是盲人的想法
以自然的情況走進廁所反鎖並報警才是最安全和自然的做法
於是展開一場互相試探與欺騙的故事

先是老人故意踼箱
令年輕男相信他是盲人
而開燈是他的致命原因
雖然盲人是不用開燈
但如果家人不是盲人 老人習慣開燈
或開燈以示家中有人來警告屋外的人不要打這單位的主意
這也是合理的 所以年輕男仍存有懷疑
刻意放釘在毯上
準備觀看老人反應

老人心想一不做二不休
而且救藥箱在廁所中
更加合理化他進入廁所的理由
從而在安全情況下報警的目標
便故意踩在釘上

可是老人兒子寫的紙條出賣了他
剛說到開燈是致命原因
是因為開燈令年輕男可以看到紙條
筆跡不一樣的紙條
可看到屋中一人這天正好去旅行
去了旅行的人不可能要覆診和放工後去聚會 所以去旅行的是兒子
相中的盲公竹也被帶走
配合廁所中兩套牙刷
推斷出紙條是寫給屋內的另一人看的

較整齊字體是兒子的字
全部是提供資訊予同屋另一人的便條
較凌亂的字體則是老人寫的
都是提醒自己的事
所以年輕男推斷出了老人一定不是盲人

年輕男發現這一點
本以為自己用計測試出老人是盲人
事實卻是被老人用小聰明騙到而感到憤怒
而且老人看見自己 已經知道家中是被人偷東西而不是兒子把東西亂放
一定可以很快報警並提供大量不利自己的證供
於是便動上殺機

老人差一點點就能逃到廁所內
可是年輕男折返並給予老人致命的一刀
鮮血染紅了年輕男面部，頭髮和衣服
面部的血清潔比較容易
但頭髮和衣服就比較難處理...
經過這種事後，相信此時的年輕男應該對「被看見」會十分敏感

對了
其實我們一直叫這個我們早已認識的人做“年輕男”
感覺有點見外
不如，我們用回最初的稱呼吧？

第六個故事：「折返」
-完

“光頭”

屌
我都覺得似
以為畫風
原來真係佢

自己屋企識開燈都正常

有人留意到

冇錯

咁都係嘅
要用呢個方法解決

如果第時有人帶錯方向
大家跟住去估 都應該會幾搞笑

第一個故事講佢殺嘅應該係男人...

雪櫃隻牛點解

雪櫃磁石

開咗估先知有盲公竹

畫得好柒嘅提示
不過由呀伯行為估出盲人呢一點仲正

Sorry，姐係圖4盲公竹隔離相中人係年輕阿伯? 定係盲概屋企人?

Wtf 回應返第一個故 樓主點諗架

睇完解釋唔知有冇理解錯，屋內有三住客，分別係老人、兒子同埋盲概屋主。但係點解只得兩套牙刷? Assume去旅行概兒子帶走咗一套牙刷?

相中人係呀伯
呀伯張相係企係門個位置影嘅
放遮嘅位同時都放盲公竹
但冇咗又唔喺呀伯手上 證明盲嘅係另一個人

只係其中一個途徑帶出「盲」呢樣野
呀伯奇怪嘅行為都可以推出「盲」呢個主題

呢個故仔主要係
你會見到唔合邏輯嘅事
之後你嘗試用一個講法去解
但又會再次發法一個奇怪嘅點
又再一步去諗點合理解通哂

表面好似呀伯同個年輕男講野
->但年輕男好似唔係同屋
->年輕男係賊，但呀伯睇住都踩落d釘
->呀伯盲嘅，但光頭唔殺佢要臨走返轉頭先殺
->原來呀伯係扮盲
->跟手估埋年輕男點發現
->(bonus係發現埋年輕男係光頭)

我睇住大家真係順住個次序估都好驚訝
最尾一點我本身唔預期大家要估埋
但有人睇到佢四隻手指呢點我都係再次驚訝

畫完有諗過有冇機會交代返佢見到紅衣女前嘅事
本身係諗住用彩蛋/文字交代
但有日突然諗到個故可以比大家玩估下
又可以順便交代埋

屋中住客只有兩個
老人 盲嘅仔
佢旅行冇拎走牙刷用

估唔到盲概係仔

樓主真係好勁 寫故之餘又可以諗到咁多彩蛋
同埋我見你畫圖都畫得唔差
係咪有讀過art之類嘅野
仲有想問下樓主用咩畫？

好過癮支持

下次可能到你估到

初中必修科art算唔算
跟住就冇
但讀書嗰陣成日喺自己/人地本書/枱面畫公仔
所以我d畫停留喺塗鴉級
畫係用電話畫圖app加自己隻食指

用手機加手指都畫都咁
期待樓主新作

有點唔明
咁點解會有個仔嘅memo紙？
如果嗰晚返嚟嘅係個仔 咪都會因為一樣原因被殺？

memo紙我都想知
但係啊仔返嚟應該攞住枝盲公竹所以冇事

個memo紙係個仔一早寫定
當日老人朝早出左去返工
仔遲少少先出門去旅行
所以老人會以為個仔臨走拎左個箱出嚟用

嗰晚返嚟嘅唔會係個仔
因為佢去左旅行

如果個仔因爲某原因去唔到旅行(趕唔到機/天氣惡劣)
返左屋企
咁佢未必會死
因為佢變數太多 成個故仔會唔同哂
（例：
佢會唔會開燈？
如果佢踢到個箱，會點反應？
佢手上有盲公竹
之類嘅唔同）

如果日日拎支盲公竹返屋企扮盲就抵比佢呃

不過如果佢踢到個箱係覺得有賊
同光頭糾纏上嚟
都應該至少會比光頭打柒

live咗
期待下一個故

可能我太無知唔知原來盲人都寫到字

我都有諗過呢個問題
查過係可以 但要用用具

同埋你試下合埋眼寫細字都會寫到
但要專注力去定位方面

但個仔點寫？

正常去旅行依種要準備嘅嘢唔係會一早講定咩

先天盲就唔清楚
但後天可以寫到字

生活體驗：
一早會同身邊家人朋友講定
佢地會知你去旅行
但永遠冇人會去記你確實邊日出發
我自己都唔會去記出發日子
結果就大家問完又問

寫落月曆就冇煩惱

仲要故事入面家人係個老人家

下個故幾時

不定期更新

呢篇係咪第一個故事之前發生？連住之後個女仔嘅故事？

呢個故事有鐘
而光頭敲紅衫妹門嘅發生時間可以喺第個故睇到
你可以去睇下係唔係

下個故 紅衫女殺咗個女人

幾時有

定其實殺男友果個就係第一個故既女仔？

隔咗一排無睇又miss咗一齊推理環節
光頭又亂咁殺人

唔會
因爲殺男友個故有一幕係對面大廈嘅紅衫妹開緊門

光頭本身想放過呀伯（如果佢真係盲）

光頭嘅設定係佢會評估下對方對自己嘅威脅大唔大
唔係一見面就殺
但當佢評估完覺得要殺對方就會毫不猶豫

根據經驗，光頭評估覺得對方認到樣就會殺，咁喺屋企周圍擺滿自己有面盲症嘅證明會唔會就可以避過一劫

咁要早有準備
或者真係面盲

你估光頭對光頭會唔會有啲親切感唔殺

幾時出啊樓主

我諗親切感唔係考慮因素

慢慢咇緊

越來越難個啊伯係盲既
仲要係扮既
你唔講答案我一啲都估唔到

因為淨係估一個point
你地一出聲就秒
整個要估幾層嘅答案
先叫頂得耐少少

如果遲下嗰d太易
大家當我純粹講故仔 估野係少少助興環節

樓主我等緊

聽日有新故

期待中

幾點出？

17:00吧

推推

7.「八十年後」

今次我諗比較難
但我決定會爆post前開估

又玩撈亂次序?

主角係精神病人 當年殺左人 城堡係精神病院 幫佢果個係護士 被趕走夫婦係主角父母

終於live到 但係完全睇唔明

好難呀今次
Btw樓主個畫功都越黎越好

城堡係主角既生活圈子之類？或者心境？或者係居所？主角已經80歲
住醫院，所以城堡有紅十字，因為唔願意再同人交流，所以保安好嚴
黎推佢果個好熟把聲，將佢推去天堂，個人可能係已經死左既熟人（爸爸？朋友？）
之後回顧一生，城堡個錢字代表返工時期，有煙通代表有食煙既習慣，殺死果個係幼稚既自己，趕走既係送去老人院既父母，藍色既象估唔到
之後畢業果時城堡有書本，代表讀書，朋友離開亦都係畢業之後冇聯絡既感覺

城堡其實係監獄？

城堡究竟代表d咩今次好難

主角隨住成長經歷
慢慢唔再相信人
一步一步加固自己內心嘅圍牆

帶佢走既係死神之類 因為戴錶

整合咗再估多少少, 歡迎討論補充
線索:
圖1: 城堡保安嚴密, 門外旗子為十字, 天空灰黑色
圖2: 吊鹽水, 坐輪椅, 不能獨力打開城堡的門
圖3: 協助主角推輪椅的人(死神)聲音很熟悉
圖4-6: 主角成功到達城堡外, 卻不見一物 (包括城堡和年輕自己), 身體回復壯健, 卻被強光帶他回到以前的城堡
圖7: 城堡保安相對嚴密, 門外旗子為金錢, 天空灰藍色, 有煙囪噴煙, 有人替大象塗成灰色
圖8: 時間再推前(天空更藍), 主角殺死了一個人
圖9: 初次到城堡的印象十分模糊, 但仍可看見旗子是純藍色, 天空和草地都沒有顏色
圖10: 被趕走的夫婦回來的時候, 城堡是金錢旗, 夫婦年紀老邁
圖11: 城堡沒有圍牆, 門外旗子為書本, 天空晴朗

推論:
城堡應該係主角嘅內心, 門外的旗子是人生目標; 而隨著自己的成長, 城堡亦漸漸起了變化。
而成長的時序應為出生(圖9)>>求學(圖11)>>工作賺錢(圖7)>>百年歸老(圖1)
圖9是主角第一次認識自己的內心, 因年紀尚小, 所以很多東西都很模糊, 亦沒有概念 (不知道天地是甚麼顏色, 沒有人生目標等)
跟住發生嘅應該係圖8, 因為圖11已經出現骸骨。
大膽假設: 主角殺嘅應該係聖誕老人, 除咗衣著吻合之外, 殺咗佢亦代表主角知道呢個人唔係真實嘅人; 發生於求學時期亦符合常理。
圖11是主角畢業的時候: 煙囪已經起好, 代表有生產能力; 馬同象亦已經被困住, 代表無咗異想天開同天馬行空嘅諗法; 同時, 從對答當中亦都睇到主角自己亦都唔係好清楚自己嘅前路 (好似吹大咗...
圖7是主角角努力工作的時候: 金錢為先, 卻不知不覺間污染了主角的內心世界; 可能代表進入社會後很多人生的憧憬開以幻滅; 重髹大象亦表示主角隱藏自己的童真; 對答中可見主角認為自己的人生目標尚未達到。
圖10入面嘅夫婦應該係作者嘅父母, 曾幾何時因為主角的反叛期而被趕出主角的內心, 然而在主角長大後(金錢旗子)被重新接納, 不過屆時雙親已經老邁了。

之後就係圖1至6 主角臨終時嘅內心:
經歷八十年嘅滄桑之後, 主角已經完全封閉咗自己嘅內心, 掛念親人卻沒人探望, 可能已經是病入膏肓要被隔離的階段。
來接佢嘅人我同意係樓上講嘅死神; 聲音熟悉可能係主角人生入面都有幾次經過鬼門關嘅時候 (btw 死神著住牛仔衫 lol
主角離開了自己之後自然睇唔到城堡同埋死神, 擺脫咗身體嘅束縛之後亦可以行動自如; 不過很快就被強光接走 (死亡)

大致上係咁, 歡迎補充~

歡迎大家盡情討論
呢個係呢個post最後一個故仔

好飄忽

樓主每一幅圖都有嘢要解讀

係主角嘅內心成長過程

都係 不過今次有d比較難諗到
又係有天馬行空

今次幾難下
未睇到d乜野特別

咁你覺得個故仔係點
有個設定係比較難估

圖2，討嚴厭

多謝提點

大家都估得好好
但有冇人試估埋
點解無啦啦有d對話 係發生咩事

件衫好似之前既故出現過

城堡係主角嘅內心/心臟？佢要捐心臟俾人/佢等緊人捐俾佢？

其實個對話一直都係戴錶個人同主角講既
所以主角覺得熟悉
而且佢輕鬆可以開到所有門
證明佢一直都係主角身邊

對話入面顯示住唔同階段主角都搵緊佢理想既城堡
但一直都未搵到

而去到最後既城堡 門外冇對話
亦即係主角已經冇再有咩追求

講番戴錶個人

點解話係死神 因為隻錶表示佢好著重時間
時間到就幫主角
佢幫主角好返而同時草地唔再有城堡
意思係主角去世 咩嘢都帶唔到走 唔再擁有啲咩
強光帶領佢去新既世界/生命

其他圖樓上都講得7788

樓主今次藝術性多過要推理

你真明白我心
有時係d故係著重推理
有時就係純粹畫自己想講/想畫嘅故事

我隻牛上面有架UFO

今次個故事高質 可以反思下

我諗冇開新po
D人注意唔到就冇入黎講

我都想可以再多D 人一齊玩

一開始上左熱門就多人一齊玩
之後就愈嚟愈少 都正常嘅
冇計

做個統計
：我有睇又有一齊估
：我冇出聲但我一直有睇

sorry i will type in English to save time
Castle's defence = your 防人之心
I think the old man is dying (god of death was pushing his wheelchair)
Then once he dies, he think about his whole life again.
Then saw his parents (old coupon in pic 9), and thinks about his old friends (pic 10, saying people used to live here).
Animals in cage represents your imagination, building the wall means being more careful with other people. The dead body should be the "young" him. which he doesnt remember how its like to be young

唔知點解覺得城堡借代緊香港

初次來到城堡 印象模糊: 小漁港 唔出名
趕走夫婦: 打贏日本 (唔肯定)
起圍牆: 準備回歸
殺咗男人 = 彭定康 都可能指冇咗英國呢個靠山
好多人 -> 少人 = 好多人移民
下面嘅對話應該係香港人嘅睇法
大象: 未諗到 但係油灰色冇咁注目應該指中央令香港不再受注目 (由亞洲四小龍 / 東方之珠 變到咩都唔係)
定期油好: 定期令香港變成大陸
下面嘅對話可能係外國睇香港被侵蝕嘅程度 而當時嘅程度佢地覺得仲有得救
保安嚴密 很少人可以進入: 收緊言論同出入境自由 (?)
在床: 冇自決能力
獨力打開城堡嘅門: 接受外國嘅人道援助
推輪椅嘅人: 777 / 689 (推香港去死)
同時解釋到點解佢可以喺香港暢行無阻
777做完送中條例就走咗 (返英國)
城堡消失 = 香港不再是香港
我最後好似好自由 但係同死咗冇分別

所以6月9日一定要去遊行，唔好令個城堡(香港)消失

我當然唔係諗住咁畫
不過又比你塞到落去

支持
我都唔想他朝一日
其他人或自己創作(文，畫，音樂，片)有諷刺或唔啱佢地心水
就比人用表面證供捉返去查

你都講得好中
最欣賞你估中聖誕老人
所以大家大膽假設有機會就係答案

不過最難估嗰part係因為係一d天馬行空設定

對話嗰位
如果大家想估埋佢
提示係標題
標題有冇似曾相識嘅感覺

同埋我諗嘅版本
推輪椅唔係死神
不過大家呢個推論係好合理勁

講緊自己同同年齡人諗嘅理想世界？
每個人所追求嘅野都唔同？

old coupon

自己個仔或者孫

我睇完第一個反應係wtf咩事啊，但係原來大家估到咁多嘢，好勁

對話果度個感覺好似之前冷凍實驗個故仔
標題都係差唔多,10年後同80年後
今次個故仔係咪2個旁觀者睇住個mon搵緊某個時間點?
推輪椅條友件衫同樓主之後張UFO牛圖一樣,但未諗到咩意思

一定係主角熟悉嘅人

未出聲已經估得好貼近
勁

大致上正確

UFO係唔關呢故仔事
突發出現

最後一頁就開估

推輪椅既係主角自己
追咁耐第一次留言 今次好難

雙重人格？

其實輪椅人係想進入城堡
唔係想離開城堡？

快啲開故

推輪椅嘅人 係最開始 最天真嘅主角自己
坐輪椅嘅 係現實 老年嘅佢

同30年後既故事有關？
推輪椅係個博士
然後睇緊個腦入面啲模擬片段搵緊個匯款密碼？

作者好似話隻牛唔關事

同埋佢話個故事有個天馬行空既設定 就真係諗唔透

點解死既要係聖誕老人......

講錯應該係隻象唔知咩黎

Push

其實主要想講佢唔係死神
因為咁先估到埋最後成件事做緊咩

佢想

今次唔係博士搵野了

主角成年之後先殺死聖誕老人，但係年輕嗰陣已經有副骸骨喺度

9估下先：
馬係咪代表獨角獸？代表主角一直都係好多天馬行空嘅想法
粉藍色嘅象就代表個人好出眾好有才華
兩隻動物都被困住咗，代表現實中被逼要放棄依啲，廢事引人注目？（所以拔咗獨角獸隻角，同埋隻象油咗顏色）

推住主角輪椅嘅人，其實係幫佢時空穿梭緊？
啲圖入面啲對話似係一個人係搵緊嘢（左邊講嘢嘅人），另一個人係幫佢去嗰度（右邊講嘢嗰個），我估搵緊嘢嗰個係主角，右邊講嘢嘅係推緊佢個輪椅嗰個人，帶住佢去返搵以前最鍾意嗰個時候嘅自己？

btw我有一刻諗緊粉藍色嘅象係咪代表緊小飛象，但係google完又唔係粉藍色，應該係我諗多咗？

佢想返過去？但返得太過頭變返未岀世之前？

巴打勁
第二段唔係
但第一段又係全中
由粉藍色嘅象 估到點解另一隻動物係馬

其實粉藍色象係細個有套卡通片隻象係藍色
但完全唔記得套野咩名
係動物園學校有幾隻動物 主角係類似刺蝟咁嘅野

或者應該話佢當下最嚮往嘅一刻

原來小飛象係粉藍色

戴錶既人係時間控制者
佢幫主角返去搵佢最開心既時間
強光係時光隧道
主角好返係時光倒流？

我印象中係灰色嘅點解

如果係基立喺上一個故仔嘅科技？

因為佢q版係粉藍，平時係灰色

佢其實發緊夢，個戴錶嘅人帶住佢去返以前嘅回憶

其實大家都估得好好
我認為要估到嘅都齊 好勁
唔為難大家了

啱啱發表回覆隻紙飛機比隻外星人拎咗去用
臨到爆post竟然發生突發事件
隻牛比外星人捉走左
好擔心
唔該大家合力去幫我手拎返隻牛先

點拎即係之前啲漫畫入面隱藏咗隻咁嘅牛？

無事了

次次出新估都興致勃勃諗住估點知乜都諗唔到 所以都係摺埋睇人表演算

[有圖]你們能幫樓主拿回他的乳牛嗎？

大家快d入傳送門幫幫手

鳩up下都ok
或者講自己嘅理解 唔洗太在意估錯

都啱 新po會再積極啲參與

城堡

如果寵物小精靈應該會記得

主角係黃色刺 橙色衫嘅刺蝟
有隻粉藍色著工人褲嘅象
有隻粉紅色嘅鱷魚 女仔嚟 著裙

好似仲有其他動物
就係呢套野搞到我細個嗰陣以為象真係粉藍色
但又冇以為鱷魚係粉紅色

樓主個腦裝咩...D故好有趣

遲d唔知仲維唔維持到估嘅元素
有d諗法純粹想畫
但放唔到估野

啱啱追完post，80年後未有頭緒。
反而lum緊折返嗰殺手偷嘢係咪因為個仔喺科技塔到做，想偷機密文件

你留意到

主角發嬲會變超級箭豬頭？

推輪椅既係唔係主角後生嗰陣既自己!!?

仲未開估？

係呀！但唔知咩名